{"docstore/metadata": {"f313da3e-e900-4c22-84ae-d356790f1391": {"doc_hash": "b076274a08dd12f9eb846aa9dbdaae9fe80582aec721f3f8b8f749158041dc21"}, "0b835293-b2e5-4421-992d-ab27c77d188f": {"doc_hash": "154f8b008a23ebe9788fecc988e3db9435e7dc1e5c8ed405ac672c3ddca69c30"}, "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem": {"doc_hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0"}, "0df5fea8-a0f6-45b1-b7bd-67ee518631a2": {"doc_hash": "b9eee5675ac3214335483226dcffd24db151c8e1903dfe45a59e9699aecfa7e8", "ref_doc_id": "f313da3e-e900-4c22-84ae-d356790f1391"}, "b42050d4-5204-4d33-a3f3-c5211b13f193": {"doc_hash": "046d0e010220bd65b6a5eeee26c87ef6def4244b57131496532ad958145aa9e5", "ref_doc_id": "f313da3e-e900-4c22-84ae-d356790f1391"}, "e5399d76-2ea1-492d-9a66-ff074f34098d": {"doc_hash": "14548ea2cc0051ab27e699a33ea7340983a03474a1dd4c7107aed0c20b5942ca", "ref_doc_id": "f313da3e-e900-4c22-84ae-d356790f1391"}, "6b94c5ba-addd-44d9-94ea-aacd92519b08": {"doc_hash": "c323dfa89a6c4f95aa41b28445d3862214b8bd4ae2789f1e66b92aa6770b27ea", "ref_doc_id": "f313da3e-e900-4c22-84ae-d356790f1391"}, "033c71e7-be65-4fed-9108-0dd8ce13471a": {"doc_hash": "fa825bf967dca395c767e137c7ed8e5f2bf556b741ae653b620ae79948abafa1", "ref_doc_id": "f313da3e-e900-4c22-84ae-d356790f1391"}, "0d5a3f2a-4b60-4f11-8cf2-74e8fa819ee3": {"doc_hash": "ecf9846252ff30d9f0f4d2fa16ec6740751dd0a1a9511372f8994ec4279e40c9", "ref_doc_id": "f313da3e-e900-4c22-84ae-d356790f1391"}, "5f33c178-2753-4224-831a-b8707e67b298": {"doc_hash": "ad281f7d61718a63f5e20ad6864d8290b6597985de16611eda58c630691f8535", "ref_doc_id": "f313da3e-e900-4c22-84ae-d356790f1391"}, "bd6ef56d-ce7b-4dfc-8347-fe308d88c0a5": {"doc_hash": "6af620e5d9015883ae3cb3ccffcc988e9b535f8029d85f47c31820107b306cc0", "ref_doc_id": "f313da3e-e900-4c22-84ae-d356790f1391"}, "c5174c1d-1d9d-4f28-8ff4-b6a2a48cb422": {"doc_hash": "df30d76841aa94850b4f7c9f312d72898ef7e7d5c5e59092adb600802263397e", "ref_doc_id": "f313da3e-e900-4c22-84ae-d356790f1391"}, "24d1cc3d-b3be-4249-b51d-c81d29ce3b6e": {"doc_hash": "bd57937afe48f25fea5314375c3233c539a1a8ced53f7cff7f4e378eb8beb12f", "ref_doc_id": "f313da3e-e900-4c22-84ae-d356790f1391"}, "688b1ce1-28e3-4e59-b5dc-728bc687fc81": {"doc_hash": "988d77c86c6975c426467d679ed6bd482a3d2145e80fc95a94632db33b03dcf1", "ref_doc_id": "f313da3e-e900-4c22-84ae-d356790f1391"}, "27f8b493-b77e-4389-9776-c69ad812bef3": {"doc_hash": "e28e55dc560bc8ca24c37530d29a23ebfe4dbd0f76dd89e2740dcc869f3a4eed", "ref_doc_id": "f313da3e-e900-4c22-84ae-d356790f1391"}, "6ed8c21f-33d2-41b5-a379-76bbe2fe9659": {"doc_hash": "619bdd014e5c6a2627866ea789b9df248e698782071b7e76cab26f650cd5f4a2", "ref_doc_id": "f313da3e-e900-4c22-84ae-d356790f1391"}, "80411238-e2ae-42fe-bfc2-0a3626efe1d8": {"doc_hash": "8f8d57e70c318a74aed883b16abbdf533a17c07ca87e1231f72f7d3f2bcaf1ab", "ref_doc_id": "f313da3e-e900-4c22-84ae-d356790f1391"}, "e70e2100-fa2d-44e2-ad76-e18bc6133824": {"doc_hash": "d4bd306d789c6616313196859d30602db9cf3ec57b13e62b28ba8ad1933fe4e4", "ref_doc_id": "0b835293-b2e5-4421-992d-ab27c77d188f"}, "f65afee2-94e7-4dd8-94e9-9dc4353f41af": {"doc_hash": "ee2d4233269dda2112aa0b73f6f709fcb614cd124984af7ecbffc78c1319a7e5", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "f8f5d65c-7901-4404-b010-bbc1a5505ce2": {"doc_hash": "e04ed1ac6d8452ca8840ac8c5841e7f3c85d213df200da13be675fc0fe1d32ad", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "d76d6afb-f3d2-42c3-a7ef-10e942f43a56": {"doc_hash": "791005e20fc8542d129b885ff8573491bb9250e2908ed11157c25f93c1d33724", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "f28ed77b-35d7-4315-a7a0-010b91fbeaf5": {"doc_hash": "a1768ee021a4f582b3a1b370bfd79ab6d4d01e0734c599504a99a102f3f8708c", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "305b101f-dac0-4417-8784-8c512f0e40a6": {"doc_hash": "ec644d515ec5c793de5b40a4c1437d69f1d1439dd4f4281238f6ef1934adadd4", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "c5ea78a9-8aec-4a43-8a88-27a58fd0162c": {"doc_hash": "c97269c6db975247462f190eb478d6fcc2e46f9ffc77b29917a30b89799c9f93", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "0ff41ff4-3475-4dce-9df8-e8f687f4420e": {"doc_hash": "da6b009cb64b7c96fdf8e22c7523910f269f98d91d0d86ce44b8c1b8e9ed0b0c", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "fc901f34-45d3-47a8-8705-7ecafb0ee73c": {"doc_hash": "3d83d52f40429b04fd8eda2e0bc63d3872a4c2b4625b57b898cda545afa5bf28", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "ad5b408c-7d05-4611-8fc8-2eb00f289ee9": {"doc_hash": "90f9337a283dd54c72ecd43e0bbce2164663150138a319f2f44ff273061f4557", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "36678e8e-08aa-47be-ba53-bc36863b1795": {"doc_hash": "69429fb4a1f5bb9a2dceb646245ccf8eed54bd34ddd2556f9c99c4d8112282ac", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "b2dc4911-9af6-4044-94ea-9afe430c2540": {"doc_hash": "38c18248deb578b5d5a5ae8ccbffa414cb3f045491ebd9f7e1c26b0da03c8b32", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "96b2cd0e-4e60-4a79-9263-290712ec1125": {"doc_hash": "e579afbfe3c04ff988f7b1ac74fd217129ebb98bcf95d0a7f9e3473e38fcdf62", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "295168ce-0ec2-45cd-a96d-18c7e535c928": {"doc_hash": "5fe85e48d98687b90bdb2ef85abd92ebea8bf55953b88a4b3edd3eb4eefcfe8b", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "4c21912a-2e97-4dbd-a4ad-4d78d28c00ef": {"doc_hash": "0311c0b67c3f942e855f4486a8208da0d25174a2240d0d96053580bc4b5b7963", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "b1d83502-4e8c-4643-b368-807893051fa8": {"doc_hash": "7349812d13d7f3066dcde225942cf9ef9420aae96e5ffa3e408e859bf6821d47", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "5fe2c1b5-a58b-423e-9561-ddfa812a5c3a": {"doc_hash": "1b96f01a1995f577347dbd569f68df69c295d12332c8637394b9b38dbe93459c", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "ab29134a-b13b-4645-a298-0eb73908ec1f": {"doc_hash": "a043327f18b69f5690dc6a349975e0d22a16a09ddbdab5b942e9099c4115dc89", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "9c1dcf2f-05db-4f4e-93f9-ed433b5aeb86": {"doc_hash": "5b9d02333113343029f24a6a8cc06aa87aac3f424a82706846762a786b6b7823", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "4e54e63a-f9f7-4e09-ab4b-cf11273e4511": {"doc_hash": "37f82f4b487dee11eeed8e5300685be8575bc60ac88d49cbb5da3753cf7340ab", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "741ca52b-ce3f-4869-a625-9d994fb34307": {"doc_hash": "ebedb5842f678f2bc2686821ae9aeca2237fe5dd5e89a116b7ab3c9f5885e39f", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "0525f75a-08af-4394-a08e-16724971aa3e": {"doc_hash": "67964daca6e20ab687cfaa6e9ebc6534fb08e5386179511392d982208bc73181", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "700a7af1-c27e-471c-bdfd-fd043bd2e83a": {"doc_hash": "f1815c254bce66043267249dc34977c252576725836ecf1be9bd3c5b866c57fe", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "ef1e5469-32c2-402a-af95-e8f4ad8db428": {"doc_hash": "175110d6f0f35967f49c4af7eaead57e43748c33b72e313162f81395ed474d74", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "a2f6776b-6953-4751-a497-399b2e724fb2": {"doc_hash": "6182c73533c2e3c5f83cb23c32d1f605f09750d44bcd015a64bb6caad8d08997", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "6d386497-e6a1-4d3b-a581-fd77ae2019ea": {"doc_hash": "4f17bc76b75f3a03e8692ce5d8d29315e8374590603f8b31853e6bd09c0a6941", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "190712c6-2cb1-4b43-9c69-4d347903dd8a": {"doc_hash": "c1b92b11d35f20733d5620e0ca3bb7b837833778b46c06fe7eb646b05c39623a", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "48e0ccd4-665c-482c-95fd-90203ca32dd5": {"doc_hash": "6702fbf49aec6b469a1e7f54170aaed07f47145c9f9ffa8e72ca130fb818057c", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "e622cbd8-3d52-4cc2-aefc-508243255042": {"doc_hash": "bd4b5a06370a57cc7a5e0b15144c29ba2d07b759d16616446662064960853f09", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "d883a9ce-bfd1-4ce8-83e1-2f983aa7d539": {"doc_hash": "5b5c81db35b7c038618ec5d65bddaec32f843273b3353efbe31cc0f46f2f8606", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "eeba32b0-4041-42ed-8523-d9496053ce75": {"doc_hash": "594336769db9065f75bd1fa5efd39b7b1e64def579f4c1bf6add27b6ea368849", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "57f47688-7129-4812-81b7-a284490ec3cf": {"doc_hash": "ddc938eeb85a5c1ec1fddf0962a1b0f629fe9c92791a4310e78531747637118e", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "c158f899-1916-4c93-a9ce-8cd35c37006e": {"doc_hash": "3b77c65891cf2e5e916ecd8155d6c3d7f5dc005f4fccf9925826de36e7fa6cda", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "b8aeff32-9b17-460d-b9dc-33c993e1b850": {"doc_hash": "d4d1b9f78ef94637b8e72eaca554b02f15ad374f8ff413713aa77aaa764d15fb", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "1289e922-ee11-42fe-8daa-28ef53ad039d": {"doc_hash": "6a44cdf0bfab15d8cc182042311f65cf3a903351cc97ba1f972df12bb2b71c33", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "9661d513-5c27-4bf1-bd4c-1990e2964b17": {"doc_hash": "8f7c15f7e4d09d1ac2b99f50dd37a9b8908144882b393fbc8d143d912669b14d", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "00f4fef3-b4f8-49b7-a59f-3abcd2337dfa": {"doc_hash": "4be6b2d79f8494fddbb11a8d15d0a9b8ef87b9d3a4ae52072c134a04239e25bd", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "4840a2fc-73d4-405e-8d78-7521e9162356": {"doc_hash": "02f72376893a9601894ec96f36f92e003efe4bb4ee4c84cf2fdfa3119a7891a8", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "69d33bf7-20e6-472a-8d2a-15caf6163d91": {"doc_hash": "0c9c7c242ce4fcf6e897d8915dcb9e4751314c4b1a953ba1c8a66a62518c90ce", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "9dc6cee2-97ac-4521-afd5-724d2aabe313": {"doc_hash": "458fcecea0572af180596c82f26a0cb8845884600a693af8138038c8e50b3b3d", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "a6d1b096-d279-41d5-aba8-1dca2fe20b9f": {"doc_hash": "040cc440e06e1853b915223589a60cc46cadf4442a522b477ee7adf0c93a0e00", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "2af6c9e9-8be0-409f-a851-7f3caf8539af": {"doc_hash": "f02fdf85975a598ac34fcb4905b1e8414e927841c1330326e09a82f20ed7cf47", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "e2a29325-d308-4e21-b72a-9274fae11324": {"doc_hash": "e8250ca5063c11ae0157b3fbb93b4760c02ae4a42886eca5013cd0fe8ba7b16c", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "6f9bad5a-3ab8-411e-b61d-37c8733f4076": {"doc_hash": "469220195b14557db51ff8d851821d691ef04040b477775c124e0f21b988daf5", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "e54f360e-b241-4d22-a38d-21dcb6e5a2ab": {"doc_hash": "53c71723440c028d2c122b271adc8a2c247b187b9493d7077fa34821d6821d10", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "17799fa6-9528-4a6f-a868-5a02c0627d4d": {"doc_hash": "15677b4d8a45b0f762fc9a13987a04fbd1ca52e6b7862bf328b1d4425736f4c5", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "a7ab5795-88e4-4223-bd3e-235dc4f55b68": {"doc_hash": "e17a792717d73e10ac9ed45a8b1e0363658da22d2f0d32d05f0367adfe026d24", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "3dea2d1a-16db-4242-a1c0-24601ce1a35c": {"doc_hash": "55d73201aa68e5ed05e3be5f2aed27e3f86bbc2ea1a1d246336c93fd45b889d0", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "85ade743-725a-4b5b-a83a-98c624c3312c": {"doc_hash": "7afc1f94aee3bf78a86375ca6ea3da895a17704dc9e8b96f426f85c0b484f324", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "c96e1937-03d7-448b-a354-4662bf540cf1": {"doc_hash": "1271d98c43f473cf76cff801d427ac06545687dafd41ba9e239886ac7c7c8d75", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "413ca0e1-45e0-49b2-8883-a55636006edd": {"doc_hash": "270ef350ff0d4342694d5975236924ce26d2e4e76205cfacaa55d80a04eaaf71", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "3519e7d0-f12b-4529-bac9-44b7e4322857": {"doc_hash": "5656bbca709996703e83040f6711026a745476a950ef94c64d418c881e0bc54c", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "bd267426-abb6-432c-98c0-95f5f2e15572": {"doc_hash": "f706f78cb36a93720717caba403b038a9babf590a6ac38517b6efd70fb6bf5fc", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "24e9c05b-3c29-406b-9337-6b4ffc05273d": {"doc_hash": "9d730911c07fbdec6ba1918cfa733911e42091dc60584222a389da235b7cf2c1", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "715cd340-b9e9-4860-b377-8fdac85d4009": {"doc_hash": "40d4c9eda35cd050cd83fd66befc8c9caa2089b87c185fc48ee17fd48ce27b60", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "bfe7f75e-05ef-4243-ac87-a04f2e8afb0a": {"doc_hash": "ea974fe3b6633f26173fd4de0e8e87a13ed2c5770907d461b686b3fea21942e4", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "60c5b420-9dea-45de-bbd9-48d9329b0693": {"doc_hash": "49d5cf5096ba1005c521a990d0419bc67837c189337980ba1cd7b7049502e2d2", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "4cdb3567-fc15-487a-aa3d-ebbfbf4c3259": {"doc_hash": "97726158a01234480cb5a7001c5eebc3345c9181d23025a011215572169e1650", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "4681ff6f-86de-4f3d-9b1b-0076e7ed861f": {"doc_hash": "79a86f66768d1904263c992fee1cb8188b2e774b1c230681c8d7dc58e8e2aacf", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "ca5feff9-6098-4048-971a-1b6682f10d7a": {"doc_hash": "041981ae47fe5d3829e211d619728ba2b3c9e3b0b8832359214a8092051a7453", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "3e5f3d5b-34ed-46e1-aa87-efc400180585": {"doc_hash": "ead792c9283398f26047952c11e1b1f650960fa899ce6ed6060ec0a8b00628dc", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "5327dc82-c8d8-494e-96bc-c964f1d56563": {"doc_hash": "efcc81499ffe4338191ad309bc61cc84e7072a29089592036a89f9b8fdd69451", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "76dd57e4-37cf-4fab-a3b4-edf41d4505a5": {"doc_hash": "fc50b6b22a6b644365682e0f6ab65176e23f3a7af52850bb170986d6480df14e", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "3fbf6c64-6c11-4ddb-9bba-a3404acecf70": {"doc_hash": "74da9ce51fa2f78555f1f564c0a220071cdcb9d381a7272186dd050fbcf178a2", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "61f19551-fdb0-451b-8890-582b4e734e74": {"doc_hash": "65db7cec042ae4f9fb71b36d932db577e331b335aeb7761eb1d58912897ea9cd", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "e426b3c5-c090-469c-aa3d-c1dd7eb883dc": {"doc_hash": "ec3c8408052e5288fbae9a97d37d1fd3263c4cbf4b0605b22548bace7edee7ef", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "38c75905-e1ab-40a6-acfd-59d75c017500": {"doc_hash": "8c02fa47a78c1de7db3c4ddcef2da666d7928a938ef1fb81e9a5eedc1704603f", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "c050d3f9-dafd-40d1-b9b2-0f3fb9970544": {"doc_hash": "aa2179416b38156af2eff0c11cac4456aaf963f829697a68a321f2ef650a24ed", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "0118399e-9cc0-4261-ac67-4b1ba502eb98": {"doc_hash": "d49fdab029abc19011c21162aff4566c0e3ac26262fc50e3eded2ad1cc5a3a82", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "e28ea441-630d-4a62-ba06-305d1655d510": {"doc_hash": "28343784305f20d9743ebbf102d4715a0e0c0d8c680e21017efd916a7be90096", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "a6589565-0813-48c9-ac87-7c7f30aeb1a2": {"doc_hash": "0dd00b4c59b1e913816ed15107681a7474f6569f09cefdbc04a6e1f6d78ecf6e", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "b370ae59-224c-4534-a741-943bd487fa36": {"doc_hash": "8f3662f419c6efd38ad186f5ed406c52204b0a7f7906722b56bcc82a8872c36b", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "5f51f826-8a83-44c1-b736-9fe504ea7e10": {"doc_hash": "099b3e8867b70fe511c6642db07ac6913c7281c62a6bde67791d6622937f82f5", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "6ac4a0ac-e6a1-46a9-840b-d4d20d1d25e5": {"doc_hash": "25b2dd68918ff30c7f592489fd56aad7968eacf27d54b7054a74ea1668c18ecc", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "773ce376-b604-42c0-9018-4fdc1b13e0f9": {"doc_hash": "00b3b8c87b84d9e6b06e6dd705dbf310e2085bc6081a217d97284fc27febdebf", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "2ac0fadd-fca7-45df-91de-e59c3fa37647": {"doc_hash": "ecacb162e078ca2aa495279cd1c4a480af109a736a22fd6338ade8cdb824cad4", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "9121b9d0-192a-43ef-b953-bb0d047a4db1": {"doc_hash": "16268fc6a760d3d471f3833d404109405d0392a5d240518d11ad912a7e73f0f8", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "c34151ee-b196-4550-939c-ca5d05379e15": {"doc_hash": "44c890f96dd162a91d2fde252bda1dedf82691e82f0ee2507b27811215e67a93", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "16548ef1-1ee5-4e1d-a8f8-07d36a28b0f7": {"doc_hash": "46691395ed3a8f5bec679c1a9c7b4e06b76697429db6393d45a23b44e1dc128c", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}, "a35ea325-90f9-432f-ac0a-ef38f123ac31": {"doc_hash": "8bf80229294f0ea2ebf766c83141d7218d03064848124ff46f765e2e2dfd96ee", "ref_doc_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem"}}, "docstore/data": {"0df5fea8-a0f6-45b1-b7bd-67ee518631a2": {"__data__": {"id_": "0df5fea8-a0f6-45b1-b7bd-67ee518631a2", "embedding": null, "metadata": {"file_path": "/home/michal/course-generative-ai-python/data/annual_report.html", "file_name": "annual_report.html", "file_type": "text/html", "file_size": 10874, "creation_date": "2024-08-20", "last_modified_date": "2024-08-19"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "f313da3e-e900-4c22-84ae-d356790f1391", "node_type": "4", "metadata": {"file_path": "/home/michal/course-generative-ai-python/data/annual_report.html", "file_name": "annual_report.html", "file_type": "text/html", "file_size": 10874, "creation_date": "2024-08-20", "last_modified_date": "2024-08-19"}, "hash": "b076274a08dd12f9eb846aa9dbdaae9fe80582aec721f3f8b8f749158041dc21", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "b42050d4-5204-4d33-a3f3-c5211b13f193", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "d71029c984e9a2fef9491c358237dda4d1a90b9912fc4eba2d76d1044cc79c54", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "<table class=\"std_table\" border=\"0\" width=\"100%\" cellspacing=\"0\" cellpadding=\"2\">\n          <colgroup>\n            <col>\n            <col>\n            <col>\n            \n            \n            \n          </colgroup>\n          <thead>\n            <tr bgcolor=\"#CDCDCE\">\n              <td style=\"vertical-align:left;text-align:left;\">\n              </td>\n              <td style=\"vertical-align:left;text-align:left;\">\n              </td>\n              <td style=\"vertical-align:left;text-align:left;\">\n              </td>\n              <td style=\"vertical-align:right;text-align:right;\">\n              2019</td>\n              <td style=\"vertical-align:right;text-align:right;\">\n              2018</td>\n              <td style=\"vertical-align:right;text-align:right;\">\n              Ver\u00e4nderung\n              <br>in %</td>\n            </tr>\n          </thead>\n          <tbody>\n            <tr>\n              <td style=\"text-align:left;\">Produktion</td>\n              <td style=\"text-align:left;\">\n              </td><td style=\"text-align:left;", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 1044, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "b42050d4-5204-4d33-a3f3-c5211b13f193": {"__data__": {"id_": "b42050d4-5204-4d33-a3f3-c5211b13f193", "embedding": null, "metadata": {"file_path": "/home/michal/course-generative-ai-python/data/annual_report.html", "file_name": "annual_report.html", "file_type": "text/html", "file_size": 10874, "creation_date": "2024-08-20", "last_modified_date": "2024-08-19"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "f313da3e-e900-4c22-84ae-d356790f1391", "node_type": "4", "metadata": {"file_path": "/home/michal/course-generative-ai-python/data/annual_report.html", "file_name": "annual_report.html", "file_type": "text/html", "file_size": 10874, "creation_date": "2024-08-20", "last_modified_date": "2024-08-19"}, "hash": "b076274a08dd12f9eb846aa9dbdaae9fe80582aec721f3f8b8f749158041dc21", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "0df5fea8-a0f6-45b1-b7bd-67ee518631a2", "node_type": "1", "metadata": {"file_path": "/home/michal/course-generative-ai-python/data/annual_report.html", "file_name": "annual_report.html", "file_type": "text/html", "file_size": 10874, "creation_date": "2024-08-20", "last_modified_date": "2024-08-19"}, "hash": "b9eee5675ac3214335483226dcffd24db151c8e1903dfe45a59e9699aecfa7e8", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "e5399d76-2ea1-492d-9a66-ff074f34098d", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "fb9397f902bd914ccc1d48560d26746a78f63d0e3ef66fafe628c564ec8e3147", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "\">\n              </td><td style=\"text-align:right;\">\n              </td><td style=\"text-align:right;\">\n              </td><td style=\"text-align:right;\">\n            </td></tr>\n            <tr bgcolor=\"#F0F0F0\">\n              <td style=\"text-align:left;\">Segment Automobile</td>\n              <td style=\"text-align:left;\">\n              </td><td style=\"text-align:left;\">Automobile \n              <sup>1)</sup></td>\n              <td style=\"text-align:right;\">1.802.073</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">1.871.386</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">-3,7</td>\n            </tr>\n            <tr>\n              <td style=\"text-align:left;\">\n              </td><td style=\"text-align:left;\">\n              </td><td style=\"text-align:left;\">Motoren</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">1.969.731</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">1.955.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 1044, "end_char_idx": 1929, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "e5399d76-2ea1-492d-9a66-ff074f34098d": {"__data__": {"id_": "e5399d76-2ea1-492d-9a66-ff074f34098d", "embedding": null, "metadata": {"file_path": "/home/michal/course-generative-ai-python/data/annual_report.html", "file_name": "annual_report.html", "file_type": "text/html", "file_size": 10874, "creation_date": "2024-08-20", "last_modified_date": "2024-08-19"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "f313da3e-e900-4c22-84ae-d356790f1391", "node_type": "4", "metadata": {"file_path": "/home/michal/course-generative-ai-python/data/annual_report.html", "file_name": "annual_report.html", "file_type": "text/html", "file_size": 10874, "creation_date": "2024-08-20", "last_modified_date": "2024-08-19"}, "hash": "b076274a08dd12f9eb846aa9dbdaae9fe80582aec721f3f8b8f749158041dc21", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "b42050d4-5204-4d33-a3f3-c5211b13f193", "node_type": "1", "metadata": {"file_path": "/home/michal/course-generative-ai-python/data/annual_report.html", "file_name": "annual_report.html", "file_type": "text/html", "file_size": 10874, "creation_date": "2024-08-20", "last_modified_date": "2024-08-19"}, "hash": "046d0e010220bd65b6a5eeee26c87ef6def4244b57131496532ad958145aa9e5", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "6b94c5ba-addd-44d9-94ea-aacd92519b08", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "d38c1db7aa390a7d2c1b367e6cf84c3aa98ff863bf8ee4726df82d242cf56917", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "\">1.955.532</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">-0,7</td>\n            </tr>\n            <tr bgcolor=\"#F0F0F0\">\n              <td style=\"text-align:left;\">Segment\n              Motorr\u00e4der</td>\n              <td style=\"text-align:left;\">\n              </td><td style=\"text-align:left;\">Motorr\u00e4der</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">51.723</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">53.320</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">-3,0</td>\n            </tr>\n            <tr>\n              <td style=\"text-align:left;\">Auslieferungen an\n              Kunden</td>\n              <td style=\"text-align:left;\">\n              </td><td style=\"text-align:left;\">\n              </td><td style=\"text-align:right;\">\n              </td><td style=\"text-align:right;\">\n              </td><td style=\"text-align:right;", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 1921, "end_char_idx": 2762, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "6b94c5ba-addd-44d9-94ea-aacd92519b08": {"__data__": {"id_": "6b94c5ba-addd-44d9-94ea-aacd92519b08", "embedding": null, "metadata": {"file_path": "/home/michal/course-generative-ai-python/data/annual_report.html", "file_name": "annual_report.html", "file_type": "text/html", "file_size": 10874, "creation_date": "2024-08-20", "last_modified_date": "2024-08-19"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "f313da3e-e900-4c22-84ae-d356790f1391", "node_type": "4", "metadata": {"file_path": "/home/michal/course-generative-ai-python/data/annual_report.html", "file_name": "annual_report.html", "file_type": "text/html", "file_size": 10874, "creation_date": "2024-08-20", "last_modified_date": "2024-08-19"}, "hash": "b076274a08dd12f9eb846aa9dbdaae9fe80582aec721f3f8b8f749158041dc21", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "e5399d76-2ea1-492d-9a66-ff074f34098d", "node_type": "1", "metadata": {"file_path": "/home/michal/course-generative-ai-python/data/annual_report.html", "file_name": "annual_report.html", "file_type": "text/html", "file_size": 10874, "creation_date": "2024-08-20", "last_modified_date": "2024-08-19"}, "hash": "14548ea2cc0051ab27e699a33ea7340983a03474a1dd4c7107aed0c20b5942ca", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "033c71e7-be65-4fed-9108-0dd8ce13471a", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "700012e3ca412d4ac7499a8a6840174fe5705eb14f4932177dd979d3a44fb748", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "\">\n            </td></tr>\n            <tr bgcolor=\"#F0F0F0\">\n              <td style=\"text-align:left;\">Segment Automobile</td>\n              <td style=\"text-align:left;\">\n              </td><td style=\"text-align:left;\">\n              </td><td style=\"text-align:right;\">1.853.833</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">2.081.418</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">-10,9</td>\n            </tr>\n            <tr>\n              <td style=\"text-align:left;\">\n              </td><td style=\"text-align:left;\">davon Marke Audi \n              <sup>2)</sup></td>\n              <td style=\"text-align:left;\">Automobile</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">1.845.573</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">1.812.485</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">1,", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 2762, "end_char_idx": 3562, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "033c71e7-be65-4fed-9108-0dd8ce13471a": {"__data__": {"id_": "033c71e7-be65-4fed-9108-0dd8ce13471a", "embedding": null, "metadata": {"file_path": "/home/michal/course-generative-ai-python/data/annual_report.html", "file_name": "annual_report.html", "file_type": "text/html", "file_size": 10874, "creation_date": "2024-08-20", "last_modified_date": "2024-08-19"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "f313da3e-e900-4c22-84ae-d356790f1391", "node_type": "4", "metadata": {"file_path": "/home/michal/course-generative-ai-python/data/annual_report.html", "file_name": "annual_report.html", "file_type": "text/html", "file_size": 10874, "creation_date": "2024-08-20", "last_modified_date": "2024-08-19"}, "hash": "b076274a08dd12f9eb846aa9dbdaae9fe80582aec721f3f8b8f749158041dc21", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "6b94c5ba-addd-44d9-94ea-aacd92519b08", "node_type": "1", "metadata": {"file_path": "/home/michal/course-generative-ai-python/data/annual_report.html", "file_name": "annual_report.html", "file_type": "text/html", "file_size": 10874, "creation_date": "2024-08-20", "last_modified_date": "2024-08-19"}, "hash": "c323dfa89a6c4f95aa41b28445d3862214b8bd4ae2789f1e66b92aa6770b27ea", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "0d5a3f2a-4b60-4f11-8cf2-74e8fa819ee3", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "88a473dc4f5f9845d94ca710f37abe784dd0dd6582638864efdcc2ea2e31a0de", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "\">1,8</td>\n            </tr>\n            <tr bgcolor=\"#F0F0F0\">\n              <td style=\"text-align:left;\">\n              </td><td style=\"text-align:left;\">davon Marke\n              Lamborghini</td>\n              <td style=\"text-align:left;\">Automobile</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">8.205</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">5.750</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">42,7</td>\n            </tr>\n            <tr>\n              <td style=\"text-align:left;\">Segment Motorr\u00e4der\n              (Marke Ducati)</td>\n              <td style=\"text-align:left;\">\n              </td><td style=\"text-align:left;\">Motorr\u00e4der</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">53.183</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">53.004</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">0,", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 3558, "end_char_idx": 4377, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "0d5a3f2a-4b60-4f11-8cf2-74e8fa819ee3": {"__data__": {"id_": "0d5a3f2a-4b60-4f11-8cf2-74e8fa819ee3", "embedding": null, "metadata": {"file_path": "/home/michal/course-generative-ai-python/data/annual_report.html", "file_name": "annual_report.html", "file_type": "text/html", "file_size": 10874, "creation_date": "2024-08-20", "last_modified_date": "2024-08-19"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "f313da3e-e900-4c22-84ae-d356790f1391", "node_type": "4", "metadata": {"file_path": "/home/michal/course-generative-ai-python/data/annual_report.html", "file_name": "annual_report.html", "file_type": "text/html", "file_size": 10874, "creation_date": "2024-08-20", "last_modified_date": "2024-08-19"}, "hash": "b076274a08dd12f9eb846aa9dbdaae9fe80582aec721f3f8b8f749158041dc21", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "033c71e7-be65-4fed-9108-0dd8ce13471a", "node_type": "1", "metadata": {"file_path": "/home/michal/course-generative-ai-python/data/annual_report.html", "file_name": "annual_report.html", "file_type": "text/html", "file_size": 10874, "creation_date": "2024-08-20", "last_modified_date": "2024-08-19"}, "hash": "fa825bf967dca395c767e137c7ed8e5f2bf556b741ae653b620ae79948abafa1", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "5f33c178-2753-4224-831a-b8707e67b298", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "23b78fea5edcb88372e30fe15f0cb8b3063079ace3ac327938efcb95e00b2414", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "\">0,3</td>\n            </tr>\n            <tr bgcolor=\"#F0F0F0\">\n              <td style=\"text-align:left;\">Belegschaft</td>\n              <td style=\"text-align:left;\">\n              </td><td style=\"text-align:left;\">Jahresdurchschnitt</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">90.783</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">91.477</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">-0,8</td>\n            </tr>\n            <tr>\n              <td style=\"text-align:left;\">Umsatzerl\u00f6se</td>\n              <td style=\"text-align:left;\">\n              </td><td style=\"text-align:left;\">Mio.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 4373, "end_char_idx": 4971, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "5f33c178-2753-4224-831a-b8707e67b298": {"__data__": {"id_": "5f33c178-2753-4224-831a-b8707e67b298", "embedding": null, "metadata": {"file_path": "/home/michal/course-generative-ai-python/data/annual_report.html", "file_name": "annual_report.html", "file_type": "text/html", "file_size": 10874, "creation_date": "2024-08-20", "last_modified_date": "2024-08-19"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "f313da3e-e900-4c22-84ae-d356790f1391", "node_type": "4", "metadata": {"file_path": "/home/michal/course-generative-ai-python/data/annual_report.html", "file_name": "annual_report.html", "file_type": "text/html", "file_size": 10874, "creation_date": "2024-08-20", "last_modified_date": "2024-08-19"}, "hash": "b076274a08dd12f9eb846aa9dbdaae9fe80582aec721f3f8b8f749158041dc21", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "0d5a3f2a-4b60-4f11-8cf2-74e8fa819ee3", "node_type": "1", "metadata": {"file_path": "/home/michal/course-generative-ai-python/data/annual_report.html", "file_name": "annual_report.html", "file_type": "text/html", "file_size": 10874, "creation_date": "2024-08-20", "last_modified_date": "2024-08-19"}, "hash": "ecf9846252ff30d9f0f4d2fa16ec6740751dd0a1a9511372f8994ec4279e40c9", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "bd6ef56d-ce7b-4dfc-8347-fe308d88c0a5", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "0833113357af4b9f8cc90d132a6245c56bdfd7e9305d7a5c5cb6bd2f3cc268aa", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "\">Mio. EUR</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">55.680</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">59.248</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">-6,0</td>\n            </tr>\n            <tr bgcolor=\"#F0F0F0\">\n              <td style=\"text-align:left;\">Operatives Ergebnis vor\n              Sondereinfl\u00fcssen \n              <sup>3)</sup></td>\n              <td style=\"text-align:left;\">\n              </td><td style=\"text-align:left;\">Mio. EUR</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">4.509</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">4.705</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">-4,2</td>\n            </tr>\n            <tr>\n              <td style=\"text-align:left;\">Operatives Ergebnis</td>\n              <td style=\"text-align:left;\">\n              </td><td style=\"text-align:left;\">Mio.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 4965, "end_char_idx": 5801, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "bd6ef56d-ce7b-4dfc-8347-fe308d88c0a5": {"__data__": {"id_": "bd6ef56d-ce7b-4dfc-8347-fe308d88c0a5", "embedding": null, "metadata": {"file_path": "/home/michal/course-generative-ai-python/data/annual_report.html", "file_name": "annual_report.html", "file_type": "text/html", "file_size": 10874, "creation_date": "2024-08-20", "last_modified_date": "2024-08-19"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "f313da3e-e900-4c22-84ae-d356790f1391", "node_type": "4", "metadata": {"file_path": "/home/michal/course-generative-ai-python/data/annual_report.html", "file_name": "annual_report.html", "file_type": "text/html", "file_size": 10874, "creation_date": "2024-08-20", "last_modified_date": "2024-08-19"}, "hash": "b076274a08dd12f9eb846aa9dbdaae9fe80582aec721f3f8b8f749158041dc21", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "5f33c178-2753-4224-831a-b8707e67b298", "node_type": "1", "metadata": {"file_path": "/home/michal/course-generative-ai-python/data/annual_report.html", "file_name": "annual_report.html", "file_type": "text/html", "file_size": 10874, "creation_date": "2024-08-20", "last_modified_date": "2024-08-19"}, "hash": "ad281f7d61718a63f5e20ad6864d8290b6597985de16611eda58c630691f8535", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "c5174c1d-1d9d-4f28-8ff4-b6a2a48cb422", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "bd1caad833123ecd6f7421e70df2e67592d08f990dbcfd3617a993ad2ba3f17d", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "EUR</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">4.509</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">3.529</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">27,8</td>\n            </tr>\n            <tr bgcolor=\"#F0F0F0\">\n              <td style=\"text-align:left;\">Ergebnis vor\n              Steuern</td>\n              <td style=\"text-align:left;\">\n              </td><td style=\"text-align:left;\">Mio. EUR</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">5.223</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">4.361</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">19,8</td>\n            </tr>\n            <tr>\n              <td style=\"text-align:left;\">Ergebnis nach\n              Steuern</td>\n              <td style=\"text-align:left;\">\n              </td><td style=\"text-align:left;\">Mio. EUR</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">3.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 5802, "end_char_idx": 6652, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "c5174c1d-1d9d-4f28-8ff4-b6a2a48cb422": {"__data__": {"id_": "c5174c1d-1d9d-4f28-8ff4-b6a2a48cb422", "embedding": null, "metadata": {"file_path": "/home/michal/course-generative-ai-python/data/annual_report.html", "file_name": "annual_report.html", "file_type": "text/html", "file_size": 10874, "creation_date": "2024-08-20", "last_modified_date": "2024-08-19"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "f313da3e-e900-4c22-84ae-d356790f1391", "node_type": "4", "metadata": {"file_path": "/home/michal/course-generative-ai-python/data/annual_report.html", "file_name": "annual_report.html", "file_type": "text/html", "file_size": 10874, "creation_date": "2024-08-20", "last_modified_date": "2024-08-19"}, "hash": "b076274a08dd12f9eb846aa9dbdaae9fe80582aec721f3f8b8f749158041dc21", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "bd6ef56d-ce7b-4dfc-8347-fe308d88c0a5", "node_type": "1", "metadata": {"file_path": "/home/michal/course-generative-ai-python/data/annual_report.html", "file_name": "annual_report.html", "file_type": "text/html", "file_size": 10874, "creation_date": "2024-08-20", "last_modified_date": "2024-08-19"}, "hash": "6af620e5d9015883ae3cb3ccffcc988e9b535f8029d85f47c31820107b306cc0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "24d1cc3d-b3be-4249-b51d-c81d29ce3b6e", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "3fa45366368df19337ca5fcf3f54cf7ea37d646d499bebabc981b6cbc2ee87ae", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "\">3.943</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">3.463</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">13,9</td>\n            </tr>\n            <tr bgcolor=\"#F0F0F0\">\n              <td style=\"text-align:left;\">Operative Umsatzrendite\n              vor Sondereinfl\u00fcssen \n              <sup>3)</sup></td>\n              <td style=\"text-align:left;\">\n              </td><td style=\"text-align:left;\">Prozent</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">8,1</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">7,9</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">\n            </td></tr>\n            <tr>\n              <td style=\"text-align:left;\">Operative\n              Umsatzrendite</td>\n              <td style=\"text-align:left;\">\n              </td><td style=\"text-align:left;\">Prozent</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">8,", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 6648, "end_char_idx": 7492, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "24d1cc3d-b3be-4249-b51d-c81d29ce3b6e": {"__data__": {"id_": "24d1cc3d-b3be-4249-b51d-c81d29ce3b6e", "embedding": null, "metadata": {"file_path": "/home/michal/course-generative-ai-python/data/annual_report.html", "file_name": "annual_report.html", "file_type": "text/html", "file_size": 10874, "creation_date": "2024-08-20", "last_modified_date": "2024-08-19"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "f313da3e-e900-4c22-84ae-d356790f1391", "node_type": "4", "metadata": {"file_path": "/home/michal/course-generative-ai-python/data/annual_report.html", "file_name": "annual_report.html", "file_type": "text/html", "file_size": 10874, "creation_date": "2024-08-20", "last_modified_date": "2024-08-19"}, "hash": "b076274a08dd12f9eb846aa9dbdaae9fe80582aec721f3f8b8f749158041dc21", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "c5174c1d-1d9d-4f28-8ff4-b6a2a48cb422", "node_type": "1", "metadata": {"file_path": "/home/michal/course-generative-ai-python/data/annual_report.html", "file_name": "annual_report.html", "file_type": "text/html", "file_size": 10874, "creation_date": "2024-08-20", "last_modified_date": "2024-08-19"}, "hash": "df30d76841aa94850b4f7c9f312d72898ef7e7d5c5e59092adb600802263397e", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "688b1ce1-28e3-4e59-b5dc-728bc687fc81", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "c6b3f709ddf0dadd6a2feb513dde866eee00518cb9471c6cb52fa152ff72f0b6", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "\">8,1</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">6,0</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">\n            </td></tr>\n            <tr bgcolor=\"#F0F0F0\">\n              <td style=\"text-align:left;\">Umsatzrendite vor\n              Steuern</td>\n              <td style=\"text-align:left;\">\n              </td><td style=\"text-align:left;\">Prozent</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">9,4</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">7,4</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">\n            </td></tr>\n            <tr>\n              <td style=\"text-align:left;\">Kapitalrendite (Return\n              on Investment - RoI)</td>\n              <td style=\"text-align:left;\">\n              </td><td style=\"text-align:left;\">Prozent</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">12,7</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">10,", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 7488, "end_char_idx": 8351, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "688b1ce1-28e3-4e59-b5dc-728bc687fc81": {"__data__": {"id_": "688b1ce1-28e3-4e59-b5dc-728bc687fc81", "embedding": null, "metadata": {"file_path": "/home/michal/course-generative-ai-python/data/annual_report.html", "file_name": "annual_report.html", "file_type": "text/html", "file_size": 10874, "creation_date": "2024-08-20", "last_modified_date": "2024-08-19"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "f313da3e-e900-4c22-84ae-d356790f1391", "node_type": "4", "metadata": {"file_path": "/home/michal/course-generative-ai-python/data/annual_report.html", "file_name": "annual_report.html", "file_type": "text/html", "file_size": 10874, "creation_date": "2024-08-20", "last_modified_date": "2024-08-19"}, "hash": "b076274a08dd12f9eb846aa9dbdaae9fe80582aec721f3f8b8f749158041dc21", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "24d1cc3d-b3be-4249-b51d-c81d29ce3b6e", "node_type": "1", "metadata": {"file_path": "/home/michal/course-generative-ai-python/data/annual_report.html", "file_name": "annual_report.html", "file_type": "text/html", "file_size": 10874, "creation_date": "2024-08-20", "last_modified_date": "2024-08-19"}, "hash": "bd57937afe48f25fea5314375c3233c539a1a8ced53f7cff7f4e378eb8beb12f", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "27f8b493-b77e-4389-9776-c69ad812bef3", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "91e320faaedd487f76f60ab8e5bc1f9a82e3a3913fc67c9f1e915a3fe0cc020d", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "\">10,0</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">\n            </td></tr>\n            <tr bgcolor=\"#F0F0F0\">\n              <td style=\"text-align:left;\">Sachinvestitionsquote \n              <sup>4)</sup></td>\n              <td style=\"text-align:left;\">\n              </td><td style=\"text-align:left;\">Prozent</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">4,9</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">5,9</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">\n            </td></tr>\n            <tr>\n              <td style=\"text-align:left;\">Forschungs- und\n              Entwicklungskostenquote</td>\n              <td style=\"text-align:left;\">\n              </td><td style=\"text-align:left;\">Prozent</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">7,9</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">7,1</td>\n              <td style=\"text-align:right;", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 8346, "end_char_idx": 9211, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "27f8b493-b77e-4389-9776-c69ad812bef3": {"__data__": {"id_": "27f8b493-b77e-4389-9776-c69ad812bef3", "embedding": null, "metadata": {"file_path": "/home/michal/course-generative-ai-python/data/annual_report.html", "file_name": "annual_report.html", "file_type": "text/html", "file_size": 10874, "creation_date": "2024-08-20", "last_modified_date": "2024-08-19"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "f313da3e-e900-4c22-84ae-d356790f1391", "node_type": "4", "metadata": {"file_path": "/home/michal/course-generative-ai-python/data/annual_report.html", "file_name": "annual_report.html", "file_type": "text/html", "file_size": 10874, "creation_date": "2024-08-20", "last_modified_date": "2024-08-19"}, "hash": "b076274a08dd12f9eb846aa9dbdaae9fe80582aec721f3f8b8f749158041dc21", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "688b1ce1-28e3-4e59-b5dc-728bc687fc81", "node_type": "1", "metadata": {"file_path": "/home/michal/course-generative-ai-python/data/annual_report.html", "file_name": "annual_report.html", "file_type": "text/html", "file_size": 10874, "creation_date": "2024-08-20", "last_modified_date": "2024-08-19"}, "hash": "988d77c86c6975c426467d679ed6bd482a3d2145e80fc95a94632db33b03dcf1", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "6ed8c21f-33d2-41b5-a379-76bbe2fe9659", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "900bcd4a270281e0c24fe379583a27152023b30ffc10f5d4f63705fb87adba5a", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "\">\n            </td></tr>\n            <tr bgcolor=\"#F0F0F0\">\n              <td style=\"text-align:left;\">Cashflow aus der\n              laufenden Gesch\u00e4ftst\u00e4tigkeit</td>\n              <td style=\"text-align:left;\">\n              </td><td style=\"text-align:left;\">Mio. EUR</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">7.479</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">7.013</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">6,7</td>\n            </tr>\n            <tr>\n              <td style=\"text-align:left;\">Netto-Cashflow</td>\n              <td style=\"text-align:left;\">\n              </td><td style=\"text-align:left;\">Mio.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 9211, "end_char_idx": 9843, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "6ed8c21f-33d2-41b5-a379-76bbe2fe9659": {"__data__": {"id_": "6ed8c21f-33d2-41b5-a379-76bbe2fe9659", "embedding": null, "metadata": {"file_path": "/home/michal/course-generative-ai-python/data/annual_report.html", "file_name": "annual_report.html", "file_type": "text/html", "file_size": 10874, "creation_date": "2024-08-20", "last_modified_date": "2024-08-19"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "f313da3e-e900-4c22-84ae-d356790f1391", "node_type": "4", "metadata": {"file_path": "/home/michal/course-generative-ai-python/data/annual_report.html", "file_name": "annual_report.html", "file_type": "text/html", "file_size": 10874, "creation_date": "2024-08-20", "last_modified_date": "2024-08-19"}, "hash": "b076274a08dd12f9eb846aa9dbdaae9fe80582aec721f3f8b8f749158041dc21", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "27f8b493-b77e-4389-9776-c69ad812bef3", "node_type": "1", "metadata": {"file_path": "/home/michal/course-generative-ai-python/data/annual_report.html", "file_name": "annual_report.html", "file_type": "text/html", "file_size": 10874, "creation_date": "2024-08-20", "last_modified_date": "2024-08-19"}, "hash": "e28e55dc560bc8ca24c37530d29a23ebfe4dbd0f76dd89e2740dcc869f3a4eed", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "80411238-e2ae-42fe-bfc2-0a3626efe1d8", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "73bad8220f15db057150ba672c8b7f165bff708f09876157b454fd3b16293732", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "EUR</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">3.160</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">2.141</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">47,6</td>\n            </tr>\n            <tr bgcolor=\"#F0F0F0\">\n              <td style=\"text-align:left;\">Bilanzsumme\n              (31.12.)</td>\n              <td style=\"text-align:left;\">\n              </td><td style=\"text-align:left;\">Mio. EUR</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">66.878</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">65.598</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">2,0</td>\n            </tr>\n            <tr>\n              <td style=\"text-align:left;\">Eigenkapitalquote\n              (31.12.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 9844, "end_char_idx": 10541, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "80411238-e2ae-42fe-bfc2-0a3626efe1d8": {"__data__": {"id_": "80411238-e2ae-42fe-bfc2-0a3626efe1d8", "embedding": null, "metadata": {"file_path": "/home/michal/course-generative-ai-python/data/annual_report.html", "file_name": "annual_report.html", "file_type": "text/html", "file_size": 10874, "creation_date": "2024-08-20", "last_modified_date": "2024-08-19"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "f313da3e-e900-4c22-84ae-d356790f1391", "node_type": "4", "metadata": {"file_path": "/home/michal/course-generative-ai-python/data/annual_report.html", "file_name": "annual_report.html", "file_type": "text/html", "file_size": 10874, "creation_date": "2024-08-20", "last_modified_date": "2024-08-19"}, "hash": "b076274a08dd12f9eb846aa9dbdaae9fe80582aec721f3f8b8f749158041dc21", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "6ed8c21f-33d2-41b5-a379-76bbe2fe9659", "node_type": "1", "metadata": {"file_path": "/home/michal/course-generative-ai-python/data/annual_report.html", "file_name": "annual_report.html", "file_type": "text/html", "file_size": 10874, "creation_date": "2024-08-20", "last_modified_date": "2024-08-19"}, "hash": "619bdd014e5c6a2627866ea789b9df248e698782071b7e76cab26f650cd5f4a2", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": ")</td>\n              <td style=\"text-align:left;\">\n              </td><td style=\"text-align:left;\">Prozent</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">42,5</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">45,3</td>\n              <td style=\"text-align:right;\">\n            </td></tr>\n          </tbody>\n        </table>", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 10541, "end_char_idx": 10864, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "e70e2100-fa2d-44e2-ad76-e18bc6133824": {"__data__": {"id_": "e70e2100-fa2d-44e2-ad76-e18bc6133824", "embedding": null, "metadata": {"file_path": "/home/michal/course-generative-ai-python/data/nad_niemnem.txt", "file_name": "nad_niemnem.txt", "file_type": "text/plain", "file_size": 466, "creation_date": "2024-08-20", "last_modified_date": "2024-08-19"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "0b835293-b2e5-4421-992d-ab27c77d188f", "node_type": "4", "metadata": {"file_path": "/home/michal/course-generative-ai-python/data/nad_niemnem.txt", "file_name": "nad_niemnem.txt", "file_type": "text/plain", "file_size": 466, "creation_date": "2024-08-20", "last_modified_date": "2024-08-19"}, "hash": "154f8b008a23ebe9788fecc988e3db9435e7dc1e5c8ed405ac672c3ddca69c30", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "Eliza OrzeszkowaNad Niemnem\nTom I\nI\n\nDzie\u0144 by\u0142 letni i \u015bwi\u0105teczny. Wszystko na \u015bwiecie ja\u015bnia\u0142o, kwit\u0142o, pachnia\u0142o, \u015bpiewa\u0142o. Ciep\u0142o i rado\u015b\u0107 la\u0142y si\u0119 z b\u0142\u0119kitnego nieba i z\u0142otego s\u0142o\u0144ca; rado\u015b\u0107 i upojenie tryska\u0142y znad p\u00f3l poros\u0142ych zielonym zbo\u017cem; rado\u015b\u0107 i z\u0142ota swoboda \u015bpiewa\u0142y ch\u00f3rem ptak\u00f3w i owad\u00f3w nad r\u00f3wnin\u0105 w gor\u0105cym powietrzu, nad niewielkimi wzg\u00f3rzami, w okrywaj\u0105cych je bukietach iglastych i li\u015bciastych drzew.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 1, "end_char_idx": 425, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "f65afee2-94e7-4dd8-94e9-9dc4353f41af": {"__data__": {"id_": "f65afee2-94e7-4dd8-94e9-9dc4353f41af", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "f8f5d65c-7901-4404-b010-bbc1a5505ce2", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "e04ed1ac6d8452ca8840ac8c5841e7f3c85d213df200da13be675fc0fe1d32ad", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "Przejd\u017a do zawarto\u015bci\n\nMenu g\u0142\u00f3wne\n\nMenu g\u0142\u00f3wne\n\nprzypnij ukryj\n\nNawigacja\n\n  * [Strona g\u0142\u00f3wna](/wiki/Wikipedia:Strona_g%C5%82%C3%B3wna \"Przejd\u017a na stron\u0119 g\u0142\u00f3wn\u0105 \\[z\\]\")\n  * [Losuj artyku\u0142](/wiki/Specjalna:Losowa_strona \"Za\u0142aduj losow\u0105 stron\u0119 \\[x\\]\")\n  * [Kategorie artyku\u0142\u00f3w](/wiki/Portal:Kategorie_G%C5%82%C3%B3wne)\n  * [Najlepsze artyku\u0142y](/wiki/Wikipedia:Wyr%C3%B3%C5%BCniona_zawarto%C5%9B%C4%87_Wikipedii)\n  * [Cz\u0119ste pytania (FAQ)](/wiki/Pomoc:FAQ)\n\nDla czytelnik\u00f3w\n\n  * [O Wikipedii](/wiki/Wikipedia:O_Wikipedii)\n  *", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 523, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "f8f5d65c-7901-4404-b010-bbc1a5505ce2": {"__data__": {"id_": "f8f5d65c-7901-4404-b010-bbc1a5505ce2", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "f65afee2-94e7-4dd8-94e9-9dc4353f41af", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "ee2d4233269dda2112aa0b73f6f709fcb614cd124984af7ecbffc78c1319a7e5", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "d76d6afb-f3d2-42c3-a7ef-10e942f43a56", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "791005e20fc8542d129b885ff8573491bb9250e2908ed11157c25f93c1d33724", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "* [Kontakt](/wiki/Wikipedia:Kontakt_z_wikipedystami)\n  * [Wspom\u00f3\u017c Wikipedi\u0119](//donate.wikimedia.org/wiki/Special:FundraiserRedirector?utm_source=donate&utm_medium=sidebar&utm_campaign=C13_pl.wikipedia.org&uselang=pl \"Pom\u00f3\u017c nam\")\n\nDla wikipedyst\u00f3w\n\n  * [Pierwsze kroki](/wiki/Pomoc:Pierwsze_kroki)\n  * [Portal wikipedyst\u00f3w](/wiki/Wikipedia:Portal_wikipedyst%C3%B3w \"O projekcie \u2013 co mo\u017cesz zrobi\u0107,", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 522, "end_char_idx": 918, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "d76d6afb-f3d2-42c3-a7ef-10e942f43a56": {"__data__": {"id_": "d76d6afb-f3d2-42c3-a7ef-10e942f43a56", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "f8f5d65c-7901-4404-b010-bbc1a5505ce2", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "e04ed1ac6d8452ca8840ac8c5841e7f3c85d213df200da13be675fc0fe1d32ad", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "f28ed77b-35d7-4315-a7a0-010b91fbeaf5", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "a1768ee021a4f582b3a1b370bfd79ab6d4d01e0734c599504a99a102f3f8708c", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "gdzie mo\u017cesz znale\u017a\u0107 informacje\")\n  * [Og\u0142oszenia](/wiki/Wikipedia:Tablica_og%C5%82osze%C5%84)\n  * [Zasady](/wiki/Wikipedia:Zasady)\n  * [Pomoc](/wiki/Pomoc:Spis_tre%C5%9Bci)\n  * [Ostatnie zmiany](/wiki/Specjalna:Ostatnie_zmiany \"Lista ostatnich zmian w Wikipedii. \\[r\\]\")\n\n[ ![](/static/images/icons/wikipedia.png)\n![Wikipedia](/static/images/mobile/copyright/wikipedia-wordmark-en.svg)\n!", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 919, "end_char_idx": 1307, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "f28ed77b-35d7-4315-a7a0-010b91fbeaf5": {"__data__": {"id_": "f28ed77b-35d7-4315-a7a0-010b91fbeaf5", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "d76d6afb-f3d2-42c3-a7ef-10e942f43a56", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "791005e20fc8542d129b885ff8573491bb9250e2908ed11157c25f93c1d33724", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "305b101f-dac0-4417-8784-8c512f0e40a6", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "ec644d515ec5c793de5b40a4c1437d69f1d1439dd4f4281238f6ef1934adadd4", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "[wolna encyklopedia](/static/images/mobile/copyright/wikipedia-tagline-\npl.svg) ](/wiki/Wikipedia:Strona_g%C5%82%C3%B3wna)\n\n[ Szukaj ](/wiki/Specjalna:Szukaj \"Przeszukaj Wikipedi\u0119 \\[f\\]\")\n\nSzukaj\n\nWygl\u0105d\n\n  * [Utw\u00f3rz konto](/w/index.php?title=Specjalna:Utw%C3%B3rz_konto&returnto=Nad+Niemnem \"Zach\u0119camy do stworzenia konta i zalogowania, ale nie jest to obowi\u0105zkowe.\")\n  * [Zaloguj si\u0119](/w/index.php?title=Specjalna:Zaloguj&returnto=Nad+Niemnem \"Zach\u0119camy do zalogowania si\u0119, cho\u0107 nie jest to obowi\u0105zkowe.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 1307, "end_char_idx": 1812, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "305b101f-dac0-4417-8784-8c512f0e40a6": {"__data__": {"id_": "305b101f-dac0-4417-8784-8c512f0e40a6", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "f28ed77b-35d7-4315-a7a0-010b91fbeaf5", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "a1768ee021a4f582b3a1b370bfd79ab6d4d01e0734c599504a99a102f3f8708c", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "c5ea78a9-8aec-4a43-8a88-27a58fd0162c", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "c97269c6db975247462f190eb478d6fcc2e46f9ffc77b29917a30b89799c9f93", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "\\[o\\]\")\n\nNarz\u0119dzia osobiste\n\n  * [ Utw\u00f3rz konto](/w/index.php?title=Specjalna:Utw%C3%B3rz_konto&returnto=Nad+Niemnem \"Zach\u0119camy do stworzenia konta i zalogowania, ale nie jest to obowi\u0105zkowe.\")\n  * [ Zaloguj si\u0119](/w/index.php?title=Specjalna:Zaloguj&returnto=Nad+Niemnem \"Zach\u0119camy do zalogowania si\u0119, cho\u0107 nie jest to obowi\u0105zkowe.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 1813, "end_char_idx": 2144, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "c5ea78a9-8aec-4a43-8a88-27a58fd0162c": {"__data__": {"id_": "c5ea78a9-8aec-4a43-8a88-27a58fd0162c", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "305b101f-dac0-4417-8784-8c512f0e40a6", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "ec644d515ec5c793de5b40a4c1437d69f1d1439dd4f4281238f6ef1934adadd4", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "0ff41ff4-3475-4dce-9df8-e8f687f4420e", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "da6b009cb64b7c96fdf8e22c7523910f269f98d91d0d86ce44b8c1b8e9ed0b0c", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "\\[o\\]\")\n\nStrony dla anonimowych edytor\u00f3w [dowiedz si\u0119\nwi\u0119cej](/wiki/Pomoc:Pierwsze_kroki)\n\n  * [Edycje](/wiki/Specjalna:M%C3%B3j_wk%C5%82ad \"Lista edycji wykonanych z tego adresu IP \\[y\\]\")\n  * [Dyskusja](/wiki/Specjalna:Moja_dyskusja \"Dyskusja u\u017cytkownika dla tego adresu IP \\[n\\]\")\n\n## Spis tre\u015bci\n\nprzypnij ukryj\n\n  * Pocz\u0105tek\n  * 1 Okoliczno\u015bci powstania powie\u015bci\n  * 2 Kompozycja i konstrukcja powie\u015bci Prze\u0142\u0105cz podsekcj\u0119 Kompozycja i konstrukcja powie\u015bci\n    * 2.1 Miejsce i czas akcji\n    * 2.2 Przynale\u017cno\u015b\u0107 gatunkowa\n    * 2.3 Motywy powie\u015bciowe\n    * 2.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 2145, "end_char_idx": 2708, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "0ff41ff4-3475-4dce-9df8-e8f687f4420e": {"__data__": {"id_": "0ff41ff4-3475-4dce-9df8-e8f687f4420e", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "c5ea78a9-8aec-4a43-8a88-27a58fd0162c", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "c97269c6db975247462f190eb478d6fcc2e46f9ffc77b29917a30b89799c9f93", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "fc901f34-45d3-47a8-8705-7ecafb0ee73c", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "3d83d52f40429b04fd8eda2e0bc63d3872a4c2b4625b57b898cda545afa5bf28", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "4 Sentymentalizm i romansowo\u015b\u0107\n    * 2.5 J\u0119zyk\n  * 3 Postacie\n  * 4 Ekranizacje\n  * 5 Adaptacje teatralne\n  * 6 Narodowe Czytanie\n  * 7 Zobacz te\u017c\n  * 8 Przypisy\n  * 9 Bibliografia\n  * 10 Linki zewn\u0119trzne\n\nPrze\u0142\u0105cz stan spisu tre\u015bci\n\n# Nad Niemnem\n\n5 j\u0119zyk\u00f3w\n\n  * [\u0411\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f](https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%9D%D0%B0%D0%B4_%D0%9D%D1%91%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BC \"\u041d\u0430\u0434 \u041d\u0451\u043c\u0430\u043d\u0430\u043c \u2013 bia\u0142oruski\")\n  * [\u0411\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0442\u0430\u0440\u0430\u0448\u043a\u0435\u0432\u0456\u0446\u0430)](https://be-tarask.wikipedia.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 2708, "end_char_idx": 3164, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "fc901f34-45d3-47a8-8705-7ecafb0ee73c": {"__data__": {"id_": "fc901f34-45d3-47a8-8705-7ecafb0ee73c", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "0ff41ff4-3475-4dce-9df8-e8f687f4420e", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "da6b009cb64b7c96fdf8e22c7523910f269f98d91d0d86ce44b8c1b8e9ed0b0c", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "ad5b408c-7d05-4611-8fc8-2eb00f289ee9", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "90f9337a283dd54c72ecd43e0bbce2164663150138a319f2f44ff273061f4557", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "wikipedia.org/wiki/%D0%9D%D0%B0%D0%B4_%D0%9D%D1%91%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BC \"\u041d\u0430\u0434 \u041d\u0451\u043c\u0430\u043d\u0430\u043c \u2013 Belarusian \\(Tara\u0161kievica orthography\\)\")\n  * [\u010ce\u0161tina](https://cs.wikipedia.org/wiki/Nad_N%C4%9Bmnem \"Nad N\u011bmnem \u2013 czeski\")\n  * [English](https://en.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem \"Nad Niemnem \u2013 angielski\")\n  * [Esperanto](https://eo.wikipedia.org/wiki/%C4%88e_Nemano \"\u0108e Nemano \u2013 esperanto\")\n\n[Edytuj\nlinki](https://www.wikidata.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 3154, "end_char_idx": 3581, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "ad5b408c-7d05-4611-8fc8-2eb00f289ee9": {"__data__": {"id_": "ad5b408c-7d05-4611-8fc8-2eb00f289ee9", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "fc901f34-45d3-47a8-8705-7ecafb0ee73c", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "3d83d52f40429b04fd8eda2e0bc63d3872a4c2b4625b57b898cda545afa5bf28", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "36678e8e-08aa-47be-ba53-bc36863b1795", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "69429fb4a1f5bb9a2dceb646245ccf8eed54bd34ddd2556f9c99c4d8112282ac", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q3499690#sitelinks-\nwikipedia \"Edytuj linki pomi\u0119dzy wersjami j\u0119zykowymi\")\n\n  * [Artyku\u0142](/wiki/Nad_Niemnem \"Zobacz stron\u0119 tre\u015bci \\[c\\]\")\n  * [Dyskusja](/wiki/Dyskusja:Nad_Niemnem \"Dyskusja o zawarto\u015bci tej strony \\[t\\]\")\n\npolski\n\n  * [Czytaj](/w/index.php?title=Nad_Niemnem&stable=1)\n  * [Oczekuje na przejrzenie](/w/index.php?title=Nad_Niemnem&stable=0&redirect=no \"Poka\u017c oczekuj\u0105ce zmiany dla tej strony \\[v\\]\")\n  * [Edytuj](/w/index.php?title=Nad_Niemnem&oldid=73790328&veaction=edit \"Edytuj t\u0119 stron\u0119 \\[v\\]\")\n  * [Edytuj kod \u017ar\u00f3d\u0142owy](//pl.wikipedia.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 3572, "end_char_idx": 4164, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "36678e8e-08aa-47be-ba53-bc36863b1795": {"__data__": {"id_": "36678e8e-08aa-47be-ba53-bc36863b1795", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "ad5b408c-7d05-4611-8fc8-2eb00f289ee9", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "90f9337a283dd54c72ecd43e0bbce2164663150138a319f2f44ff273061f4557", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "b2dc4911-9af6-4044-94ea-9afe430c2540", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "38c18248deb578b5d5a5ae8ccbffa414cb3f045491ebd9f7e1c26b0da03c8b32", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "wikipedia.org/w/index.php?title=Nad_Niemnem&action=edit \"Edycja kodu \u017ar\u00f3d\u0142owego strony \\[e\\]\")\n  * [Wy\u015bwietl histori\u0119](/w/index.php?title=Nad_Niemnem&action=history \"Starsze wersje tej strony \\[h\\]\")\n\nNarz\u0119dzia\n\nNarz\u0119dzia\n\nprzypnij ukryj\n\nDzia\u0142ania\n\n  * [Czytaj](/w/index.php?title=Nad_Niemnem&stable=1)\n  * [Oczekuje na przejrzenie](/w/index.php?title=Nad_Niemnem&stable=0&redirect=no)\n  * [Edytuj](/w/index.php?title=Nad_Niemnem&oldid=73790328&veaction=edit \"Edytuj t\u0119 stron\u0119 \\[v\\]\")\n  * [Edytuj kod \u017ar\u00f3d\u0142owy](//pl.wikipedia.org/w/index.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 4154, "end_char_idx": 4693, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "b2dc4911-9af6-4044-94ea-9afe430c2540": {"__data__": {"id_": "b2dc4911-9af6-4044-94ea-9afe430c2540", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "36678e8e-08aa-47be-ba53-bc36863b1795", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "69429fb4a1f5bb9a2dceb646245ccf8eed54bd34ddd2556f9c99c4d8112282ac", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "96b2cd0e-4e60-4a79-9263-290712ec1125", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "e579afbfe3c04ff988f7b1ac74fd217129ebb98bcf95d0a7f9e3473e38fcdf62", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "org/w/index.php?title=Nad_Niemnem&action=edit \"Edycja kodu \u017ar\u00f3d\u0142owego strony \\[e\\]\")\n  * [Wy\u015bwietl histori\u0119](/w/index.php?title=Nad_Niemnem&action=history)\n\nOg\u00f3lne\n\n  * [Linkuj\u0105ce](/wiki/Specjalna:Linkuj%C4%85ce/Nad_Niemnem \"Poka\u017c list\u0119 wszystkich stron linkuj\u0105cych do tej strony \\[j\\]\")\n  * [Zmiany w linkowanych](/wiki/Specjalna:Zmiany_w_linkowanych/Nad_Niemnem \"Ostatnie zmiany w stronach, do kt\u00f3rych ta strona linkuje \\[k\\]\")\n  * [Prze\u015blij plik](//pl.wikipedia.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 4681, "end_char_idx": 5146, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "96b2cd0e-4e60-4a79-9263-290712ec1125": {"__data__": {"id_": "96b2cd0e-4e60-4a79-9263-290712ec1125", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "b2dc4911-9af6-4044-94ea-9afe430c2540", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "38c18248deb578b5d5a5ae8ccbffa414cb3f045491ebd9f7e1c26b0da03c8b32", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "295168ce-0ec2-45cd-a96d-18c7e535c928", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "5fe85e48d98687b90bdb2ef85abd92ebea8bf55953b88a4b3edd3eb4eefcfe8b", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Prze\u015blij_plik \"Prze\u015blij pliki \\[u\\]\")\n  * [Strony specjalne](/wiki/Specjalna:Strony_specjalne \"Lista wszystkich stron specjalnych \\[q\\]\")\n  * [Link do tej wersji](/w/index.php?title=Nad_Niemnem&oldid=73790328 \"Sta\u0142y link do tej wersji tej strony\")\n  * [Informacje o tej stronie](/w/index.php?title=Nad_Niemnem&action=info \"Wi\u0119cej informacji na temat tej strony\")\n  * [Cytowanie tego artyku\u0142u](/w/index.php?title=Specjalna:Cytuj&page=Nad_Niemnem&id=73790328&wpFormIdentifier=titleform \"Informacja o tym jak nale\u017cy cytowa\u0107 t\u0119 stron\u0119\")\n  * [Zobacz skr\u00f3cony adres URL](/w/index.php?title=Specjalna:Skr%C3%B3%C4%87_adres_URL&url=https%3A%2F%2Fpl.wikipedia.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 5136, "end_char_idx": 5816, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "295168ce-0ec2-45cd-a96d-18c7e535c928": {"__data__": {"id_": "295168ce-0ec2-45cd-a96d-18c7e535c928", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "96b2cd0e-4e60-4a79-9263-290712ec1125", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "e579afbfe3c04ff988f7b1ac74fd217129ebb98bcf95d0a7f9e3473e38fcdf62", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "4c21912a-2e97-4dbd-a4ad-4d78d28c00ef", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "0311c0b67c3f942e855f4486a8208da0d25174a2240d0d96053580bc4b5b7963", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "wikipedia.org%2Fwiki%2FNad_Niemnem)\n  * [Pobierz kod QR](/w/index.php?title=Specjalna:Kod_QR&url=https%3A%2F%2Fpl.wikipedia.org%2Fwiki%2FNad_Niemnem)\n  * [Element Wikidanych](https://www.wikidata.org/wiki/Special:EntityPage/Q3499690 \"Link do powi\u0105zanego elementu w repozytorium danych \\[g\\]\")\n\nDrukuj lub eksportuj\n\n  * [Utw\u00f3rz ksi\u0105\u017ck\u0119](/w/index.php?title=Specjalna:Ksi%C4%85%C5%BCka&bookcmd=book_creator&referer=Nad+Niemnem)\n  * [Pobierz jako PDF](/w/index.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 5806, "end_char_idx": 6264, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "4c21912a-2e97-4dbd-a4ad-4d78d28c00ef": {"__data__": {"id_": "4c21912a-2e97-4dbd-a4ad-4d78d28c00ef", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "295168ce-0ec2-45cd-a96d-18c7e535c928", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "5fe85e48d98687b90bdb2ef85abd92ebea8bf55953b88a4b3edd3eb4eefcfe8b", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "b1d83502-4e8c-4643-b368-807893051fa8", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "7349812d13d7f3066dcde225942cf9ef9420aae96e5ffa3e408e859bf6821d47", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "php?title=Specjalna:Ksi%C4%85%C5%BCka&bookcmd=render_article&arttitle=Nad+Niemnem&returnto=Nad+Niemnem&oldid=74580419&writer=rl)\n  * [Wersja do druku](/w/index.php?title=Nad_Niemnem&printable=yes \"Wersja do wydruku \\[p\\]\")\n\nDrukuj lub eksportuj\n\nW innych projektach\n\n  * [Wikimedia Commons](https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Nad_Niemnem_\\(Orzeszkowa\\))\n  * [Wikicytaty](https://pl.wikiquote.org/wiki/Nad_Niemnem)\n  * [Wiki\u017ar\u00f3d\u0142a](https://pl.wikisource.org/wiki/Nad_Niemnem_\\(Orzeszkowa\\))\n\nWygl\u0105d\n\nprzypnij ukryj\n\nZ Wikipedii,", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 6264, "end_char_idx": 6800, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "b1d83502-4e8c-4643-b368-807893051fa8": {"__data__": {"id_": "b1d83502-4e8c-4643-b368-807893051fa8", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "4c21912a-2e97-4dbd-a4ad-4d78d28c00ef", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "0311c0b67c3f942e855f4486a8208da0d25174a2240d0d96053580bc4b5b7963", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "5fe2c1b5-a58b-423e-9561-ddfa812a5c3a", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "1b96f01a1995f577347dbd569f68df69c295d12332c8637394b9b38dbe93459c", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "wolnej encyklopedii\n\nTo jest najnowsza [wersja przejrzana](/wiki/Wikipedia:Wersje_przejrzane\n\"Wikipedia:Wersje przejrzane\"), kt\u00f3ra zosta\u0142a\n[oznaczona](https://pl.wikipedia.org/w/index.php?title=Specjalna:Rejestr&type=review&page=Nad_Niemnem)\n_16 maj 2024_. Od tego czasu wykonano [2\nzmiany](https://pl.wikipedia.org/w/index.php?title=Nad_Niemnem&oldid=73790328&diff=cur),\nkt\u00f3re oczekuj\u0105 na przejrzenie.\n\n[![](//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/72/Disambig.svg/25px-Disambig.svg.png)](/wiki/Wikipedia:Strona_ujednoznaczniaj%C4%85ca \"Inne znaczenia\") | Ten artyku\u0142 dotyczy powie\u015bci.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 6801, "end_char_idx": 7395, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "5fe2c1b5-a58b-423e-9561-ddfa812a5c3a": {"__data__": {"id_": "5fe2c1b5-a58b-423e-9561-ddfa812a5c3a", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "b1d83502-4e8c-4643-b368-807893051fa8", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "7349812d13d7f3066dcde225942cf9ef9420aae96e5ffa3e408e859bf6821d47", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "ab29134a-b13b-4645-a298-0eb73908ec1f", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "a043327f18b69f5690dc6a349975e0d22a16a09ddbdab5b942e9099c4115dc89", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "Zobacz te\u017c: [Nad Niemnem (ujednoznacznienie)](/wiki/Nad_Niemnem_\\(ujednoznacznienie\\) \"Nad Niemnem \\(ujednoznacznienie\\)\").  \n---|---  \n  \nNad Niemnem\n\n[![Ilustracja](//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ea/Nad_Niemnem_1888.png/156px-\nNad_Niemnem_1888.png)](/wiki/Plik:Nad_Niemnem_1888.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 7396, "end_char_idx": 7694, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "ab29134a-b13b-4645-a298-0eb73908ec1f": {"__data__": {"id_": "ab29134a-b13b-4645-a298-0eb73908ec1f", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "5fe2c1b5-a58b-423e-9561-ddfa812a5c3a", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "1b96f01a1995f577347dbd569f68df69c295d12332c8637394b9b38dbe93459c", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "9c1dcf2f-05db-4f4e-93f9-ed433b5aeb86", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "5b9d02333113343029f24a6a8cc06aa87aac3f424a82706846762a786b6b7823", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "png \"Strona tytu\u0142owa\npierwszego wydania Nad Niemnem z 1888 roku\")  \nStrona tytu\u0142owa pierwszego wydania _Nad Niemnem_ z 1888 roku  \n---  \nAutor  |  [Eliza Orzeszkowa](/wiki/Eliza_Orzeszkowa \"Eliza Orzeszkowa\")  \nTematyka  |  spo\u0142eczno-obyczajowa   \nTyp utworu  |  [powie\u015b\u0107](/wiki/Powie%C5%9B%C4%87 \"Powie\u015b\u0107\")  \nWydanie oryginalne  \nMiejsce wydania  |  [Warszawa](/wiki/Warszawa \"Warszawa\")  \nJ\u0119zyk  |  [polski](/wiki/J%C4%99zyk_polski \"J\u0119zyk polski\")  \nData wydania  |  1888   \nWydawca  |  [Gebethner i Wolff](/wiki/Gebethner_i_Wolff \"Gebethner i Wolff\")  \n| [!", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 7694, "end_char_idx": 8254, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "9c1dcf2f-05db-4f4e-93f9-ed433b5aeb86": {"__data__": {"id_": "9c1dcf2f-05db-4f4e-93f9-ed433b5aeb86", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "ab29134a-b13b-4645-a298-0eb73908ec1f", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "a043327f18b69f5690dc6a349975e0d22a16a09ddbdab5b942e9099c4115dc89", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "4e54e63a-f9f7-4e09-ab4b-cf11273e4511", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "37f82f4b487dee11eeed8e5300685be8575bc60ac88d49cbb5da3753cf7340ab", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "[](//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/21px-Commons-logo.svg.png)](https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Nad_Niemnem_\\(Orzeszkowa\\) \"Commons\") | [Multimedia w Wikimedia Commons](https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Nad_Niemnem_\\(Orzeszkowa\\) \"commons:Category:Nad Niemnem \\(Orzeszkowa\\)\")  \n---|---  \n| [![](//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/27px-Wikisource-logo.svg.png)](https://pl.wikisource.org/wiki/Nad_Niemnem \"\u0179r\u00f3d\u0142a\") | [Teksty w Wiki\u017ar\u00f3d\u0142ach](https://pl.wikisource.org/wiki/Nad_Niemnem \"s:Nad Niemnem\")  \n---|---  \n| [!", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 8254, "end_char_idx": 8866, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "4e54e63a-f9f7-4e09-ab4b-cf11273e4511": {"__data__": {"id_": "4e54e63a-f9f7-4e09-ab4b-cf11273e4511", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "9c1dcf2f-05db-4f4e-93f9-ed433b5aeb86", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "5b9d02333113343029f24a6a8cc06aa87aac3f424a82706846762a786b6b7823", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "741ca52b-ce3f-4869-a625-9d994fb34307", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "ebedb5842f678f2bc2686821ae9aeca2237fe5dd5e89a116b7ab3c9f5885e39f", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "[](//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/24px-Wikiquote-logo.svg.png)](https://pl.wikiquote.org/wiki/Nad_Niemnem \"Wikicytaty\") | [Cytaty w Wikicytatach](https://pl.wikiquote.org/wiki/Nad_Niemnem \"q:Nad Niemnem\")  \n---|---  \n  \n**Nad Niemnem** \u2013 spo\u0142eczno-obyczajowa [powie\u015b\u0107](/wiki/Powie%C5%9B%C4%87\n\"Powie\u015b\u0107\") [pozytywistyczna](/wiki/Pozytywizm \"Pozytywizm\") [Elizy\nOrzeszkowej](/wiki/Eliza_Orzeszkowa \"Eliza Orzeszkowa\") z [1888\nroku](/wiki/1888_w_literaturze \"1888 w literaturze\").", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 8866, "end_char_idx": 9383, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "741ca52b-ce3f-4869-a625-9d994fb34307": {"__data__": {"id_": "741ca52b-ce3f-4869-a625-9d994fb34307", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "4e54e63a-f9f7-4e09-ab4b-cf11273e4511", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "37f82f4b487dee11eeed8e5300685be8575bc60ac88d49cbb5da3753cf7340ab", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "0525f75a-08af-4394-a08e-16724971aa3e", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "67964daca6e20ab687cfaa6e9ebc6534fb08e5386179511392d982208bc73181", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "Trzytomowy utw\u00f3r przedstawia panoram\u0119 polskiego spo\u0142ecze\u0144stwa drugiej po\u0142owy\nXIX wieku, nawi\u0105zuj\u0105c r\u00f3wnie\u017c do czas\u00f3w [powstania\nstyczniowego](/wiki/Powstanie_styczniowe \"Powstanie styczniowe\"). Powie\u015b\u0107\npublikowano po raz pierwszy w odcinkach na \u0142amach \u201e[Tygodnika\nIlustrowanego](/wiki/Tygodnik_Ilustrowany \"Tygodnik Ilustrowany\")\u201d od stycznia\ndo grudnia [1887](/wiki/1887_w_literaturze \"1887 w literaturze\"). W postaci\nksi\u0105\u017ckowej _Nad Niemnem_ ukaza\u0142o si\u0119 w edycji warszawskiego Gebethnera i\nWolffa w roku nast\u0119pnym.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 9385, "end_char_idx": 9901, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "0525f75a-08af-4394-a08e-16724971aa3e": {"__data__": {"id_": "0525f75a-08af-4394-a08e-16724971aa3e", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "741ca52b-ce3f-4869-a625-9d994fb34307", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "ebedb5842f678f2bc2686821ae9aeca2237fe5dd5e89a116b7ab3c9f5885e39f", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "700a7af1-c27e-471c-bdfd-fd043bd2e83a", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "f1815c254bce66043267249dc34977c252576725836ecf1be9bd3c5b866c57fe", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "[Stanis\u0142aw Brzozowski](/wiki/Stanis%C5%82aw_Brzozowski_\\(pisarz\\) \"Stanis\u0142aw\nBrzozowski \\(pisarz\\)\") nazwa\u0142 Orzeszkow\u0105 \u201em\u0142odsz\u0105 siostr\u0105 Mickiewicza\u201d[1].\nPopularno\u015b\u0107 powie\u015bci przekroczy\u0142a oczekiwania autorki, ale spowodowa\u0142a te\u017c\nzainteresowanie [cenzury](/wiki/Cenzura \"Cenzura\"), o ile pierwsze wydania\nprzesz\u0142y bez zastrze\u017ce\u0144, o tyle planowane czwarte, w 1890 roku, zosta\u0142o\nwstrzymane[2].", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 9903, "end_char_idx": 10292, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "700a7af1-c27e-471c-bdfd-fd043bd2e83a": {"__data__": {"id_": "700a7af1-c27e-471c-bdfd-fd043bd2e83a", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "0525f75a-08af-4394-a08e-16724971aa3e", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "67964daca6e20ab687cfaa6e9ebc6534fb08e5386179511392d982208bc73181", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "ef1e5469-32c2-402a-af95-e8f4ad8db428", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "175110d6f0f35967f49c4af7eaead57e43748c33b72e313162f81395ed474d74", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "## Okoliczno\u015bci powstania powie\u015bci\n\n[[edytuj](/w/index.php?title=Nad_Niemnem&veaction=edit&section=1 \"Edytuj sekcj\u0119: Okoliczno\u015bci powstania powie\u015bci\") | [edytuj kod](/w/index.php?title=Nad_Niemnem&action=edit&section=1 \"Edytuj kod \u017ar\u00f3d\u0142owy sekcji: Okoliczno\u015bci powstania powie\u015bci\")]\n\n[![](//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f6/Narodowe_czytanie_2023.jpg/240px-\nNarodowe_czytanie_2023.jpg)](/wiki/Plik:Narodowe_czytanie_2023.jpg)Baner\nNarodowego Czytania w 2023 roku\n[!", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 10294, "end_char_idx": 10776, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "ef1e5469-32c2-402a-af95-e8f4ad8db428": {"__data__": {"id_": "ef1e5469-32c2-402a-af95-e8f4ad8db428", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "700a7af1-c27e-471c-bdfd-fd043bd2e83a", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "f1815c254bce66043267249dc34977c252576725836ecf1be9bd3c5b866c57fe", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "a2f6776b-6953-4751-a497-399b2e724fb2", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "6182c73533c2e3c5f83cb23c32d1f605f09750d44bcd015a64bb6caad8d08997", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "[](//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/af/Nad_Niemnem_mapa.jpg/240px-\nNad_Niemnem_mapa.jpg)](/wiki/Plik:Nad_Niemnem_mapa.jpg)Mapa okolic, w kt\u00f3rych\ntoczy si\u0119 akcja _Nad Niemnem._\n[Miniewicze](/wiki/Miniewicze_\\(obw%C3%B3d_grodzie%C5%84ski\\) \"Miniewicze\n\\(obw\u00f3d grodzie\u0144ski\\)\") to powie\u015bciowy Korczyn. Za\u015bcianek\n[Bohatyrowicze](/wiki/Bohatyrowicze \"Bohatyrowicze\") obejmuje wschodni\u0105 cz\u0119\u015b\u0107\nwsi Samostrzelniki. Mapa z 1926 r.\n[![](//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bd/Nad_Niemnem_manuscript._T._1_1886-1887_%281677596%29_%28cropped%29.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 10776, "end_char_idx": 11337, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "a2f6776b-6953-4751-a497-399b2e724fb2": {"__data__": {"id_": "a2f6776b-6953-4751-a497-399b2e724fb2", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "ef1e5469-32c2-402a-af95-e8f4ad8db428", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "175110d6f0f35967f49c4af7eaead57e43748c33b72e313162f81395ed474d74", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "6d386497-e6a1-4d3b-a581-fd77ae2019ea", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "4f17bc76b75f3a03e8692ce5d8d29315e8374590603f8b31853e6bd09c0a6941", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "jpg/220px-\nNad_Niemnem_manuscript._T._1_1886-1887_%281677596%29_%28cropped%29.jpg)](/wiki/Plik:Nad_Niemnem_manuscript._T._1_1886-1887_\\(1677596\\)_\\(cropped\\).jpg)R\u0119kopis\npierwszego tomu powie\u015bci\n\nW 1884 [Marian Gawalewicz](/wiki/Marian_Gawalewicz \"Marian Gawalewicz\"),\n\u00f3wczesny redaktor \u201e[Tygodnika\nPowszechnego](/wiki/Tygodnik_Powszechny_\\(1877%E2%80%931885\\) \"Tygodnik\nPowszechny \\(1877\u20131885\\)\")\u201d, zam\u00f3wi\u0142 u Orzeszkowej powie\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105, kt\u00f3ra\nmia\u0142aby obejmowa\u0107 tematyk\u0119 relacji mi\u0119dzy starszym i m\u0142odszym pokoleniem oraz\nstosunk\u00f3w mi\u0119dzy dwiema warstwami spo\u0142ecznymi,", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 11337, "end_char_idx": 11908, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "6d386497-e6a1-4d3b-a581-fd77ae2019ea": {"__data__": {"id_": "6d386497-e6a1-4d3b-a581-fd77ae2019ea", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "a2f6776b-6953-4751-a497-399b2e724fb2", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "6182c73533c2e3c5f83cb23c32d1f605f09750d44bcd015a64bb6caad8d08997", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "190712c6-2cb1-4b43-9c69-4d347903dd8a", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "c1b92b11d35f20733d5620e0ca3bb7b837833778b46c06fe7eb646b05c39623a", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "szlacht\u0105 zagrodow\u0105 i\nmieszka\u0144cami wsi. Pod koniec tego\u017c roku redakcja zapowiedzia\u0142a publikacj\u0119\npowie\u015bci pod tytu\u0142em _Mezalians_[2]. Pocz\u0105tkowo autorka zamierza\u0142a ograniczy\u0107\nfabu\u0142\u0119 utworu jedynie do problemu ma\u0142\u017ce\u0144stwa pomi\u0119dzy pann\u0105 z wy\u017cszych sfer a\nm\u0119\u017cczyzn\u0105 pochodz\u0105cym ze [szlachty zagrodowej](/wiki/Szlachta_za%C5%9Bciankowa\n\"Szlachta za\u015bciankowa\"). Z czasem jednak t\u0142o obyczajowe uleg\u0142o poszerzeniu i\nwzbogaceniu, Orzeszkowa zrezygnowa\u0142a wi\u0119c z pierwotnego tytu\u0142u.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 11909, "end_char_idx": 12379, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "190712c6-2cb1-4b43-9c69-4d347903dd8a": {"__data__": {"id_": "190712c6-2cb1-4b43-9c69-4d347903dd8a", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "6d386497-e6a1-4d3b-a581-fd77ae2019ea", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "4f17bc76b75f3a03e8692ce5d8d29315e8374590603f8b31853e6bd09c0a6941", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "48e0ccd4-665c-482c-95fd-90203ca32dd5", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "6702fbf49aec6b469a1e7f54170aaed07f47145c9f9ffa8e72ca130fb818057c", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "W 1886 roku\ntrwa\u0142a intensywna praca nad tekstem, przewa\u017cnie w dworze Jana Kamie\u0144skiego w\n[Miniewiczach](/wiki/Miniewicze_\\(obw%C3%B3d_grodzie%C5%84ski\\) \"Miniewicze\n\\(obw\u00f3d grodzie\u0144ski\\)\"), niedaleko [wsi\nszlacheckiej](/wiki/Za%C5%9Bcianek_szlachecki \"Za\u015bcianek szlachecki\")\n[Bohatyrowicze](/wiki/Bohatyrowicze \"Bohatyrowicze\"). Opis wesela El\u017cuni z III\ntomu powie\u015bci inspirowany by\u0142 rzeczywistym weselem, w kt\u00f3rym pisarka\nuczestniczy\u0142a jako go\u015b\u0107.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 12380, "end_char_idx": 12827, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "48e0ccd4-665c-482c-95fd-90203ca32dd5": {"__data__": {"id_": "48e0ccd4-665c-482c-95fd-90203ca32dd5", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "190712c6-2cb1-4b43-9c69-4d347903dd8a", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "c1b92b11d35f20733d5620e0ca3bb7b837833778b46c06fe7eb646b05c39623a", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "e622cbd8-3d52-4cc2-aefc-508243255042", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "bd4b5a06370a57cc7a5e0b15144c29ba2d07b759d16616446662064960853f09", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "Przed [II wojn\u0105 \u015bwiatow\u0105](/wiki/II_wojna_%C5%9Bwiatowa \"II wojna \u015bwiatowa\")\nr\u0119kopis powie\u015bci znajdowa\u0142 si\u0119 w muzeum w [Grodnie](/wiki/Grodno \"Grodno\"). Do\n[Biblioteki Narodowej](/wiki/Biblioteka_Narodowa_\\(Warszawa\\) \"Biblioteka\nNarodowa \\(Warszawa\\)\") trafi\u0142 w 1958 roku jako dar Zofii Pr\u00f3szy\u0144skiej[3]. Od\n2024 r\u0119kopis prezentowany jest na wystawie sta\u0142ej w [Pa\u0142acu\nRzeczypospolitej](/wiki/Pa%C5%82ac_Krasi%C5%84skich_w_Warszawie \"Pa\u0142ac\nKrasi\u0144skich w Warszawie\")[3].", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 12829, "end_char_idx": 13296, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "e622cbd8-3d52-4cc2-aefc-508243255042": {"__data__": {"id_": "e622cbd8-3d52-4cc2-aefc-508243255042", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "48e0ccd4-665c-482c-95fd-90203ca32dd5", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "6702fbf49aec6b469a1e7f54170aaed07f47145c9f9ffa8e72ca130fb818057c", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "d883a9ce-bfd1-4ce8-83e1-2f983aa7d539", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "5b5c81db35b7c038618ec5d65bddaec32f843273b3353efbe31cc0f46f2f8606", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "## Kompozycja i konstrukcja powie\u015bci\n\n[[edytuj](/w/index.php?title=Nad_Niemnem&veaction=edit&section=2 \"Edytuj sekcj\u0119: Kompozycja i konstrukcja powie\u015bci\") | [edytuj kod](/w/index.php?title=Nad_Niemnem&action=edit&section=2 \"Edytuj kod \u017ar\u00f3d\u0142owy sekcji: Kompozycja i konstrukcja powie\u015bci\")]\n\n### Miejsce i czas akcji\n\n[[edytuj](/w/index.php?title=Nad_Niemnem&veaction=edit&section=3 \"Edytuj sekcj\u0119: Miejsce i czas akcji\") | [edytuj kod](/w/index.php?title=Nad_Niemnem&action=edit&section=3 \"Edytuj kod \u017ar\u00f3d\u0142owy sekcji: Miejsce i czas akcji\")]\n\n[![](//upload.wikimedia.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 13298, "end_char_idx": 13864, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "d883a9ce-bfd1-4ce8-83e1-2f983aa7d539": {"__data__": {"id_": "d883a9ce-bfd1-4ce8-83e1-2f983aa7d539", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "e622cbd8-3d52-4cc2-aefc-508243255042", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "bd4b5a06370a57cc7a5e0b15144c29ba2d07b759d16616446662064960853f09", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "eeba32b0-4041-42ed-8523-d9496053ce75", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "594336769db9065f75bd1fa5efd39b7b1e64def579f4c1bf6add27b6ea368849", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/%D0%9D%D1%91%D0%BC%D0%B0%D0%BD_%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D1%91%D0%BA%D0%B0_%D0%B0%D0%B4_%D0%9B%D1%8E%D0%B1%D1%87%D1%8B.jpg/220px-%D0%9D%D1%91%D0%BC%D0%B0%D0%BD_%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D1%91%D0%BA%D0%B0_%D0%B0%D0%B4_%D0%9B%D1%8E%D0%B1%D1%87%D1%8B.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 13854, "end_char_idx": 14155, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "eeba32b0-4041-42ed-8523-d9496053ce75": {"__data__": {"id_": "eeba32b0-4041-42ed-8523-d9496053ce75", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "d883a9ce-bfd1-4ce8-83e1-2f983aa7d539", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "5b5c81db35b7c038618ec5d65bddaec32f843273b3353efbe31cc0f46f2f8606", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "57f47688-7129-4812-81b7-a284490ec3cf", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "ddc938eeb85a5c1ec1fddf0962a1b0f629fe9c92791a4310e78531747637118e", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "jpg)](/wiki/Plik:%D0%9D%D1%91%D0%BC%D0%B0%D0%BD_%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D1%91%D0%BA%D0%B0_%D0%B0%D0%B4_%D0%9B%D1%8E%D0%B1%D1%87%D1%8B.jpg)Widok\nna [Niemen](/wiki/Niemen \"Niemen\") przep\u0142ywaj\u0105cy przez Grodzie\u0144szczyzn\u0119\n[![](//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Bohatyrowicze_grob_Jana_i_Cecylii.jpg/220px-\nBohatyrowicze_grob_Jana_i_Cecylii.jpg)](/wiki/Plik:Bohatyrowicze_grob_Jana_i_Cecylii.jpg)Klemens\ni Jan Bohatyrowiczowie przy grobie Jana i Cecylii, ok. 1880-85, fotografia z\nkolekcji pisarki.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 14155, "end_char_idx": 14671, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "57f47688-7129-4812-81b7-a284490ec3cf": {"__data__": {"id_": "57f47688-7129-4812-81b7-a284490ec3cf", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "eeba32b0-4041-42ed-8523-d9496053ce75", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "594336769db9065f75bd1fa5efd39b7b1e64def579f4c1bf6add27b6ea368849", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "c158f899-1916-4c93-a9ce-8cd35c37006e", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "3b77c65891cf2e5e916ecd8155d6c3d7f5dc005f4fccf9925826de36e7fa6cda", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "Miejsce akcji to [Grodzie\u0144szczyzna](/wiki/Grodno \"Grodno\")[1], przede\nwszystkim Korczyn \u2013 maj\u0105tek Benedykta Korczy\u0144skiego (jego pierwowzorem s\u0105\n[Miniewicze](/wiki/Miniewicze_\\(obw%C3%B3d_grodzie%C5%84ski\\) \"Miniewicze\n\\(obw\u00f3d grodzie\u0144ski\\)\"), maj\u0105tek Kamie\u0144skich), Olszynka \u2013 maj\u0105tek Kir\u0142\u00f3w,\nOsowce \u2013 pa\u0142ac Andrzejowej Korczy\u0144skiej oraz za\u015bcianek\n[Bohatyrowicze](/wiki/Bohatyrowicze \"Bohatyrowicze\") (miejsce rzeczywiste).\n\n[Akcja](/wiki/Akcja_\\(literatura\\) \"Akcja \\(literatura\\)\") powie\u015bci rozgrywa\nsi\u0119 pomi\u0119dzy czerwcem i sierpniem 1886 roku.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 14673, "end_char_idx": 15218, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "c158f899-1916-4c93-a9ce-8cd35c37006e": {"__data__": {"id_": "c158f899-1916-4c93-a9ce-8cd35c37006e", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "57f47688-7129-4812-81b7-a284490ec3cf", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "ddc938eeb85a5c1ec1fddf0962a1b0f629fe9c92791a4310e78531747637118e", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "b8aeff32-9b17-460d-b9dc-33c993e1b850", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "d4d1b9f78ef94637b8e72eaca554b02f15ad374f8ff413713aa77aaa764d15fb", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "W fabule utworu zastosowano\npodw\u00f3jn\u0105 perspektyw\u0119 czasow\u0105. Przesz\u0142o\u015b\u0107 wywo\u0142ywana jest wspomnieniami\nbohater\u00f3w, niekiedy opisowo przez narratora; odwo\u0142ywanie si\u0119 do niej s\u0142u\u017cy z\nregu\u0142y ocenie post\u0119powania bohater\u00f3w i ich charakter\u00f3w[1].", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 15219, "end_char_idx": 15453, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "b8aeff32-9b17-460d-b9dc-33c993e1b850": {"__data__": {"id_": "b8aeff32-9b17-460d-b9dc-33c993e1b850", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "c158f899-1916-4c93-a9ce-8cd35c37006e", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "3b77c65891cf2e5e916ecd8155d6c3d7f5dc005f4fccf9925826de36e7fa6cda", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "1289e922-ee11-42fe-8daa-28ef53ad039d", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "6a44cdf0bfab15d8cc182042311f65cf3a903351cc97ba1f972df12bb2b71c33", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "### Przynale\u017cno\u015b\u0107 gatunkowa\n\n[[edytuj](/w/index.php?title=Nad_Niemnem&veaction=edit&section=4 \"Edytuj sekcj\u0119: Przynale\u017cno\u015b\u0107 gatunkowa\") | [edytuj kod](/w/index.php?title=Nad_Niemnem&action=edit&section=4 \"Edytuj kod \u017ar\u00f3d\u0142owy sekcji: Przynale\u017cno\u015b\u0107 gatunkowa\")]\n\n[Krytyka literacka](/wiki/Krytyka_literacka \"Krytyka literacka\"), bardzo\nzainteresowana utworem Orzeszkowej, uzna\u0142a _Nad Niemnem_ za\n[epopej\u0119](/wiki/Epos \"Epos\"). Orzeszkowa stara\u0142a si\u0119 jednak napisa\u0107 powie\u015b\u0107\nzgodnie z postulatami [realizmu](/wiki/Realizm_\\(literatura\\) \"Realizm\n\\(literatura\\)\") \u2013 tzn.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 15455, "end_char_idx": 16019, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "1289e922-ee11-42fe-8daa-28ef53ad039d": {"__data__": {"id_": "1289e922-ee11-42fe-8daa-28ef53ad039d", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "b8aeff32-9b17-460d-b9dc-33c993e1b850", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "d4d1b9f78ef94637b8e72eaca554b02f15ad374f8ff413713aa77aaa764d15fb", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "9661d513-5c27-4bf1-bd4c-1990e2964b17", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "8f7c15f7e4d09d1ac2b99f50dd37a9b8908144882b393fbc8d143d912669b14d", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "ograniczy\u0107 i zupe\u0142nie wyeliminowa\u0107 komentarz\nodautorski, oceny narracyjne i [moralizatorstwo](/wiki/Moralizatorstwo\n\"Moralizatorstwo\"). Efekt ko\u0144cowy nie jest zupe\u0142nie udany \u2013 niekiedy autorka\nwtr\u0105ca bowiem retoryczny [patos](/wiki/Patos_\\(estetyka\\) \"Patos\n\\(estetyka\\)\"), uroczyst\u0105 sk\u0142adni\u0119, [poetyzmy](/wiki/Poetyzm \"Poetyzm\") itp.\nSugeruje te\u017c czytelnikowi, kt\u00f3re z postaci s\u0105 pozytywne, a z kt\u00f3rymi\nsympatyzowa\u0107 nie nale\u017cy.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 16020, "end_char_idx": 16448, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "9661d513-5c27-4bf1-bd4c-1990e2964b17": {"__data__": {"id_": "9661d513-5c27-4bf1-bd4c-1990e2964b17", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "1289e922-ee11-42fe-8daa-28ef53ad039d", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "6a44cdf0bfab15d8cc182042311f65cf3a903351cc97ba1f972df12bb2b71c33", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "00f4fef3-b4f8-49b7-a59f-3abcd2337dfa", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "4be6b2d79f8494fddbb11a8d15d0a9b8ef87b9d3a4ae52072c134a04239e25bd", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "Natomiast zgodnie z konwencj\u0105 [powie\u015bci\nrealistycznej](/wiki/Powie%C5%9B%C4%87_realistyczna \"Powie\u015b\u0107 realistyczna\")\nszeroko opisuje t\u0142o fabularne powie\u015bci, skupia si\u0119 na przyrodzie, szczeg\u00f3\u0142owo\nopisuje postacie itd. Orzeszkowa zawar\u0142a w utworze m.in. opisy 140 gatunk\u00f3w\nro\u015blin o nazwach specjalistycznych lub potocznych.\n\n### Motywy powie\u015bciowe\n\n[[edytuj](/w/index.php?title=Nad_Niemnem&veaction=edit&section=5 \"Edytuj sekcj\u0119: Motywy powie\u015bciowe\") | [edytuj kod](/w/index.php?title=Nad_Niemnem&action=edit&section=5 \"Edytuj kod \u017ar\u00f3d\u0142owy sekcji: Motywy powie\u015bciowe\")]\n\n[!", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 16449, "end_char_idx": 17019, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "00f4fef3-b4f8-49b7-a59f-3abcd2337dfa": {"__data__": {"id_": "00f4fef3-b4f8-49b7-a59f-3abcd2337dfa", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "9661d513-5c27-4bf1-bd4c-1990e2964b17", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "8f7c15f7e4d09d1ac2b99f50dd37a9b8908144882b393fbc8d143d912669b14d", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "4840a2fc-73d4-405e-8d78-7521e9162356", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "02f72376893a9601894ec96f36f92e003efe4bb4ee4c84cf2fdfa3119a7891a8", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "[](//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/96/2013_Bohatyrowicze_%281%29.jpg/220px-2013_Bohatyrowicze_%281%29.jpg)](/wiki/Plik:2013_Bohatyrowicze_\\(1\\).jpg)Gr\u00f3b\nJana i Cecylii, wie\u015b [Bohatyrowicze](/wiki/Bohatyrowicze \"Bohatyrowicze\")\n(Samostrzelniki), 2013 rok\n[!", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 17019, "end_char_idx": 17292, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "4840a2fc-73d4-405e-8d78-7521e9162356": {"__data__": {"id_": "4840a2fc-73d4-405e-8d78-7521e9162356", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "00f4fef3-b4f8-49b7-a59f-3abcd2337dfa", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "4be6b2d79f8494fddbb11a8d15d0a9b8ef87b9d3a4ae52072c134a04239e25bd", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "69d33bf7-20e6-472a-8d2a-15caf6163d91", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "0c9c7c242ce4fcf6e897d8915dcb9e4751314c4b1a953ba1c8a66a62518c90ce", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "[](//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8f/Masty_District%2C_Belarus_-\n_panoramio_%284%29.jpg/220px-Masty_District%2C_Belarus_-\n_panoramio_%284%29.jpg)](/wiki/Plik:Masty_District,_Belarus_-\n_panoramio_\\(4\\).jpg)Mogi\u0142a 40 powsta\u0144c\u00f3w styczniowych opisana w powie\u015bci,\nokolice wsi [Miniewicze](/wiki/Miniewicze_\\(obw%C3%B3d_grodzie%C5%84ski\\)\n\"Miniewicze \\(obw\u00f3d grodzie\u0144ski\\)\") (powie\u015bciowy Korczyn), 2016 rok\n\n  * [Powstanie styczniowe](/wiki/Powstanie_styczniowe \"Powstanie styczniowe\") \u2013 wprowadzone do powie\u015bci poprzez motyw Mogi\u0142y (le\u015bnego uroczyska b\u0119d\u0105cego grobem 40 powsta\u0144c\u00f3w) nale\u017c\u0105cej do d\u00f3br Korczy\u0144skich.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 17292, "end_char_idx": 17918, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "69d33bf7-20e6-472a-8d2a-15caf6163d91": {"__data__": {"id_": "69d33bf7-20e6-472a-8d2a-15caf6163d91", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "4840a2fc-73d4-405e-8d78-7521e9162356", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "02f72376893a9601894ec96f36f92e003efe4bb4ee4c84cf2fdfa3119a7891a8", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "9dc6cee2-97ac-4521-afd5-724d2aabe313", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "458fcecea0572af180596c82f26a0cb8845884600a693af8138038c8e50b3b3d", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "Powsta\u0144cy s\u0105 wyidealizowani; problem ich podzia\u0142u na \u201e[bia\u0142ych](/wiki/Stronnictwo_bia%C5%82ych \"Stronnictwo bia\u0142ych\")\u201d i \u201e[czerwonych](/wiki/Stronnictwo_czerwonych \"Stronnictwo czerwonych\")\u201d jest ledwie wspomniany w powie\u015bci, brak te\u017c jest rozwa\u017ca\u0144 nad powsta\u0144czymi b\u0142\u0119dami czy pyta\u0144 o postaw\u0119 ch\u0142opstwa. Emilia Korczy\u0144ska, Teresa Pli\u0144ska, Boles\u0142aw Kir\u0142o, Ignacy Orzelski, Darzeccy, Teofil R\u00f3\u017cyc to osoby, kt\u00f3rych Mogi\u0142a nie interesuje, nie czcz\u0105 bowiem pami\u0119ci poleg\u0142ych, ale spo\u015br\u00f3d nich jedynie Zygmunt Korczy\u0144ski odwa\u017ca si\u0119 z nich wy\u015bmiewa\u0107 (podczas rozmowy z matk\u0105).", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 17919, "end_char_idx": 18490, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "9dc6cee2-97ac-4521-afd5-724d2aabe313": {"__data__": {"id_": "9dc6cee2-97ac-4521-afd5-724d2aabe313", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "69d33bf7-20e6-472a-8d2a-15caf6163d91", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "0c9c7c242ce4fcf6e897d8915dcb9e4751314c4b1a953ba1c8a66a62518c90ce", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "a6d1b096-d279-41d5-aba8-1dca2fe20b9f", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "040cc440e06e1853b915223589a60cc46cadf4442a522b477ee7adf0c93a0e00", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "* [Mezalians](/wiki/Mezalians \"Mezalians\") \u2013 wprowadzony do utworu przede wszystkim poprzez legend\u0119 Jana i Cecylii. Mezalians ten zosta\u0142 \u201eu\u015bwi\u0119cony\u201d przez autorytet narodowy. \u015alub Jana i Justyny w powie\u015bci jest powt\u00f3rzeniem mitycznego wzorca. Trzecim z kolei mezaliansem jest prawdopodobny \u015blub Witolda z Maryni\u0105 Kirlank\u0105, czwartym \u2013 ma\u0142\u017ce\u0144stwo Andrzejowej Korczy\u0144skiej, a pi\u0105tym \u2013 \u015blub \u0141adysia Bohatyrowicza z ch\u0142opk\u0105.\n  * Anzelm przechowuje kilka polskich ksi\u0105\u017cek, m.in.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 18493, "end_char_idx": 18965, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "a6d1b096-d279-41d5-aba8-1dca2fe20b9f": {"__data__": {"id_": "a6d1b096-d279-41d5-aba8-1dca2fe20b9f", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "9dc6cee2-97ac-4521-afd5-724d2aabe313", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "458fcecea0572af180596c82f26a0cb8845884600a693af8138038c8e50b3b3d", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "2af6c9e9-8be0-409f-a851-7f3caf8539af", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "f02fdf85975a598ac34fcb4905b1e8414e927841c1330326e09a82f20ed7cf47", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": ": _[Pana Tadeusza](/wiki/Pan_Tadeusz \"Pan Tadeusz\")_ , _[Psa\u0142terz Dawid\u00f3w](/wiki/Psa%C5%82terz_Dawid%C3%B3w \"Psa\u0142terz Dawid\u00f3w\")_ i _Ogrody p\u00f3\u0142nocne_ [J\u00f3zefa Strumi\u0142\u0142y](/wiki/J%C3%B3zef_Strumi%C5%82%C5%82o_\\(1774%E2%80%931847\\) \"J\u00f3zef Strumi\u0142\u0142o \\(1774\u20131847\\)\") jako utwory ofiarowane mu kilkadziesi\u0105t lat wcze\u015bniej przez Andrzeja Korczy\u0144skiego. Dobranie akurat tych trzech tytu\u0142\u00f3w pe\u0142ni funkcj\u0119 dydaktyczn\u0105 wobec czytelnika.\n  * [Kwestia kobieca](/wiki/Prawa_kobiet \"Prawa kobiet\") \u2013 zawsze wa\u017cna w tw\u00f3rczo\u015bci Orzeszkowej.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 18965, "end_char_idx": 19486, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2af6c9e9-8be0-409f-a851-7f3caf8539af": {"__data__": {"id_": "2af6c9e9-8be0-409f-a851-7f3caf8539af", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "a6d1b096-d279-41d5-aba8-1dca2fe20b9f", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "040cc440e06e1853b915223589a60cc46cadf4442a522b477ee7adf0c93a0e00", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "e2a29325-d308-4e21-b72a-9274fae11324", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "e8250ca5063c11ae0157b3fbb93b4760c02ae4a42886eca5013cd0fe8ba7b16c", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "Autorka pokazuje w powie\u015bci wiele typ\u00f3w kobiecych: Mart\u0119 Korczy\u0144sk\u0105, kt\u00f3ra w obawie przed utrat\u0105 pozycji spo\u0142ecznej nie zdecydowa\u0142a si\u0119 na ma\u0142\u017ce\u0144stwo z ukochanym, Anzelmem Bohatyrowiczem; Emili\u0119 Korczy\u0144sk\u0105, rozleniwion\u0105 i histeryczn\u0105 egoistk\u0119, zupe\u0142nie nieprzejmuj\u0105c\u0105 si\u0119 sprawami domu; Teres\u0105 Pli\u0144sk\u0105, star\u0105 pann\u0119 wiecznie czekaj\u0105c\u0105 na potencjalnego m\u0119\u017ca; Mari\u0119 Kir\u0142ow\u0105, odpowiedzialn\u0105 i pracowit\u0105 gospodyni\u0119 na w\u0142asnym maj\u0105tku; Andrzejow\u0105 Korczy\u0144sk\u0105, stateczn\u0105 arystokratk\u0119-matron\u0119 piel\u0119gnuj\u0105c\u0105 pami\u0119\u0107 o przesz\u0142o\u015bci; m\u0142ode pokolenie pustych panien (Leonia Korczy\u0144ska, siostry Dareckie),", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 19487, "end_char_idx": 20075, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "e2a29325-d308-4e21-b72a-9274fae11324": {"__data__": {"id_": "e2a29325-d308-4e21-b72a-9274fae11324", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "2af6c9e9-8be0-409f-a851-7f3caf8539af", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "f02fdf85975a598ac34fcb4905b1e8414e927841c1330326e09a82f20ed7cf47", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "6f9bad5a-3ab8-411e-b61d-37c8733f4076", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "469220195b14557db51ff8d851821d691ef04040b477775c124e0f21b988daf5", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "zainteresowanych tylko strojami i zabawami i wreszcie Justyn\u0119 Orzelsk\u0105, kt\u00f3ra dojrzewa do roli kobiety podejmuj\u0105cej samodzielne decyzje[1].\n\n### Sentymentalizm i romansowo\u015b\u0107\n\n[[edytuj](/w/index.php?title=Nad_Niemnem&veaction=edit&section=6 \"Edytuj sekcj\u0119: Sentymentalizm i romansowo\u015b\u0107\") | [edytuj kod](/w/index.php?title=Nad_Niemnem&action=edit&section=6 \"Edytuj kod \u017ar\u00f3d\u0142owy sekcji: Sentymentalizm i romansowo\u015b\u0107\")]\n\nW powie\u015bci widoczne s\u0105 wp\u0142ywy [sentymentalizmu](/wiki/Sentymentalizm\n\"Sentymentalizm\") i [roussowskiego](/wiki/Jean-Jacques_Rousseau \"Jean-Jacques\nRousseau\") pojmowania natury.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 20076, "end_char_idx": 20669, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "6f9bad5a-3ab8-411e-b61d-37c8733f4076": {"__data__": {"id_": "6f9bad5a-3ab8-411e-b61d-37c8733f4076", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "e2a29325-d308-4e21-b72a-9274fae11324", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "e8250ca5063c11ae0157b3fbb93b4760c02ae4a42886eca5013cd0fe8ba7b16c", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "e54f360e-b241-4d22-a38d-21dcb6e5a2ab", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "53c71723440c028d2c122b271adc8a2c247b187b9493d7077fa34821d6821d10", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "Autorka poprzez fabu\u0142\u0119 podkre\u015bla, \u017ce \u201eprosty\nlud\u201d \u017cyje harmonijnie z przyrod\u0105 i instynktownie wie, \u017ce musi j\u0105 ochrania\u0107.\n\nBohatyrowiczowie nie maj\u0105 wykszta\u0142cenia, nie wysy\u0142aj\u0105 swoich dzieci do\nmiejskich szk\u00f3\u0142. S\u0105 jednak wy\u017cej cenieni przez autork\u0119 ni\u017c przedstawiciele\n\u201ewy\u017cszej kultury\u201d (Emilia, Zygmunt, Kir\u0142o). Orzeszkowa zwraca uwag\u0119 na\nniebezpiecze\u0144stwo odci\u0119cia si\u0119 od korzeni, przyrody i swojego otoczenia w imi\u0119\n\u017ale pojmowanej kultury \u201ewysokiej\u201d.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 20670, "end_char_idx": 21122, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "e54f360e-b241-4d22-a38d-21dcb6e5a2ab": {"__data__": {"id_": "e54f360e-b241-4d22-a38d-21dcb6e5a2ab", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "6f9bad5a-3ab8-411e-b61d-37c8733f4076", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "469220195b14557db51ff8d851821d691ef04040b477775c124e0f21b988daf5", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "17799fa6-9528-4a6f-a868-5a02c0627d4d", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "15677b4d8a45b0f762fc9a13987a04fbd1ca52e6b7862bf328b1d4425736f4c5", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "Wed\u0142ug [J\u00f3zefa Bach\u00f3rza](/wiki/J%C3%B3zef_Bach%C3%B3rz \"J\u00f3zef Bach\u00f3rz\")\nwarstwa romansowa powie\u015bci jest stereotypowa \u2013 podobny schemat fabularny\npojawia\u0142 si\u0119 wielokrotnie we wcze\u015bniejszych, drugorz\u0119dnych utworach. Scenki\nmi\u0142osne s\u0105 sztampowe i nieoryginalne. Sceny, w kt\u00f3rych zakochani s\u0105 sam na\nsam, s\u0105 teatralnie wyd\u0142u\u017cane, co mia\u0142o w zamierzeniu autorki nada\u0107 im walor\npoetycki[4].\n\n### J\u0119zyk\n\n[[edytuj](/w/index.php?title=Nad_Niemnem&veaction=edit&section=7 \"Edytuj sekcj\u0119: J\u0119zyk\") | [edytuj kod](/w/index.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 21124, "end_char_idx": 21634, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "17799fa6-9528-4a6f-a868-5a02c0627d4d": {"__data__": {"id_": "17799fa6-9528-4a6f-a868-5a02c0627d4d", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "e54f360e-b241-4d22-a38d-21dcb6e5a2ab", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "53c71723440c028d2c122b271adc8a2c247b187b9493d7077fa34821d6821d10", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "a7ab5795-88e4-4223-bd3e-235dc4f55b68", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "e17a792717d73e10ac9ed45a8b1e0363658da22d2f0d32d05f0367adfe026d24", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "php?title=Nad_Niemnem&action=edit&section=7 \"Edytuj kod \u017ar\u00f3d\u0142owy sekcji: J\u0119zyk\")]\n\nEliza Orzeszkowa wspomina\u0142a w swoich listach, \u017ce\n[polszczyzn\u0119](/wiki/J%C4%99zyk_polski \"J\u0119zyk polski\") Bohatyrowicz\u00f3w w _Nad\nNiemnem_ wzorowa\u0142a na autentycznej mowie mieszka\u0144c\u00f3w za\u015bciank\u00f3w z\nGrodzie\u0144szczyzny i potomk\u00f3w [budnik\u00f3w](/wiki/Budnicy \"Budnicy\") z teren\u00f3w\npuszcza\u0144skich:\n\n> _Czuje potrzeb\u0119 upewnienia (\u2026) Pana, \u017ce j\u0105 w\u0142a\u015bnie z ust ich wyj\u0119\u0142am (\u2026)\n> wydawa\u0107 si\u0119 ona mo\u017ce, szlachty tutejszej nie znaj\u0105cym, manierowan\u0105 i\n> niezupe\u0142nie naturaln\u0105 (\u2026).", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 21634, "end_char_idx": 22172, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "a7ab5795-88e4-4223-bd3e-235dc4f55b68": {"__data__": {"id_": "a7ab5795-88e4-4223-bd3e-235dc4f55b68", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "17799fa6-9528-4a6f-a868-5a02c0627d4d", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "15677b4d8a45b0f762fc9a13987a04fbd1ca52e6b7862bf328b1d4425736f4c5", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "3dea2d1a-16db-4242-a1c0-24601ce1a35c", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "55d73201aa68e5ed05e3be5f2aed27e3f86bbc2ea1a1d246336c93fd45b889d0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "Nie wiem jak jest z tym u szlachty innych guberni\n> litewskich (\u2026), ale t\u0119, kt\u00f3ra mianowicie powiat grodzie\u0144ski zamieszkuje,\n> znam lepiej zapewne ni\u017c t\u0119 towarzysk\u0105 sfer\u0119, z kt\u00f3rej sama pochodz\u0119, wi\u0119c\n> bardzo dok\u0142adnie. Ot\u00f3\u017c jedn\u0105 z cech najoryginalniejszych i najciekawszych,\n> kt\u00f3re tych ludzi wyr\u00f3\u017cniaj\u0105 jest w\u0142a\u015bnie ich mowa, ich polszczyzna. Zrazu\n> nawyk\u0142ym do dzisiejszego literackiego i salonowego j\u0119zyka wydaje si\u0119 ona tak\n> szczeg\u00f3ln\u0105, \u017ce niekt\u00f3rych wyra\u017ce\u0144 zrozumie\u0107 prawie nie mo\u017cna, a niekt\u00f3re\n> poczytuje si\u0119 za nieprawid\u0142owo\u015bci j\u0119zykowe albo za nalecia\u0142o\u015bci z j\u0119zyk\u00f3w\n> innych.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 22173, "end_char_idx": 22766, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "3dea2d1a-16db-4242-a1c0-24601ce1a35c": {"__data__": {"id_": "3dea2d1a-16db-4242-a1c0-24601ce1a35c", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "a7ab5795-88e4-4223-bd3e-235dc4f55b68", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "e17a792717d73e10ac9ed45a8b1e0363658da22d2f0d32d05f0367adfe026d24", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "85ade743-725a-4b5b-a83a-98c624c3312c", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "7afc1f94aee3bf78a86375ca6ea3da895a17704dc9e8b96f426f85c0b484f324", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "Jednak po ws\u0142uchaniu si\u0119 w ni\u0105 d\u0142ugim i bacznym okazuje si\u0119 ona po\n> prostu star\u0105 polszczyzn\u0105 i zupe\u0142nie czyst\u0105, tylko tak star\u0105, \u017ce po wiele\n> wyraz\u00f3w chodzi\u0107 trzeba do Reja albo G\u00f3rnickiego. Wprawdzie rusinizm\u00f3w maj\u0105\n> oni troch\u0119, ale te mo\u017cna \u015bmia\u0142o upu\u015bci\u0107 z uwagi, bo jest ich ma\u0142o i\n> przyj\u0119tych tylko dla przedmiot\u00f3w gospodarstwa (np. p\u0142ot nazywaj\u0105: Tyn, po\n> rusi\u0144sku), chyba \u017ce idzie o najubo\u017cszych, w\u015br\u00f3d ch\u0142opskich wsi wypadkiem\n> zamieszka\u0142ych, kt\u00f3rzy ch\u0142opiej\u0105 i w po\u0142owie ju\u017c po rusi\u0144sku m\u00f3wi\u0105. Ale\n> takich bardzo niewielu.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 22767, "end_char_idx": 23305, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "85ade743-725a-4b5b-a83a-98c624c3312c": {"__data__": {"id_": "85ade743-725a-4b5b-a83a-98c624c3312c", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "3dea2d1a-16db-4242-a1c0-24601ce1a35c", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "55d73201aa68e5ed05e3be5f2aed27e3f86bbc2ea1a1d246336c93fd45b889d0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "c96e1937-03d7-448b-a354-4662bf540cf1", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "1271d98c43f473cf76cff801d427ac06545687dafd41ba9e239886ac7c7c8d75", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "Aby przekona\u0107 si\u0119 o poprawno\u015bci mowy przez og\u00f3\u0142 ich\n> u\u017cywanej, zapytywa\u0142am o mn\u00f3stwo wyraz\u00f3w dykcjonarza Lindego i na 100 jednego\n> zaledwie tam nie znajdowa\u0142am, tyle, ze mn\u00f3stwo z nich (\u2026) od dawna wysz\u0142y z\n> u\u017cycia. M\u00f3wi\u0105 np. nisk\u0105d, Liwczem, osta\u0107, ni k\u0119dy itd., co wszystko jest w\n> Lindem, czyli w starych autorach polskich. G\u0119sto te\u017c u\u017cywaj\u0105 wyraz\u00f3w z\n> \u0142aciny (\u2026) co jest spu\u015bcizn\u0105 po przedstuletnich przodkach.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 23306, "end_char_idx": 23725, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "c96e1937-03d7-448b-a354-4662bf540cf1": {"__data__": {"id_": "c96e1937-03d7-448b-a354-4662bf540cf1", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "85ade743-725a-4b5b-a83a-98c624c3312c", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "7afc1f94aee3bf78a86375ca6ea3da895a17704dc9e8b96f426f85c0b484f324", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "413ca0e1-45e0-49b2-8883-a55636006edd", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "270ef350ff0d4342694d5975236924ce26d2e4e76205cfacaa55d80a04eaaf71", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "(\u2026) Wszystko to\n> razem przy bli\u017cszym ws\u0142uchaniu si\u0119 robi wra\u017cenie mowy powa\u017cnej, czystej i\n> zupe\u0142nie rodzimym duchem przej\u0119tej, tym wi\u0119cej, \u017ce i sk\u0142adni, szykowi\n> wyraz\u00f3w i zwrotom okres\u00f3w nadaj\u0105 jaki\u015b ton staro\u015bwiecczyzny. (\u2026) Przys\u0142owia\n> bardzo stare, pie\u015bni, kt\u00f3rych nikt ju\u017c nie \u015bpiewa, zagadki (\u2026) gar\u015bciami\n> w\u015br\u00f3d nich zbiera\u0142am. (\u2026)_\n\n[Eliza Orzeszkowa](/wiki/Eliza_Orzeszkowa \"Eliza Orzeszkowa\") do [Wincentego\nKoroty\u0144skiego](/wiki/Wincenty_Koroty%C5%84ski \"Wincenty Koroty\u0144ski\"), 12 XII\n(18)86, VIII, 146-148\n\n> _Od siedmiu lat ka\u017cde lato sp\u0119dzam tu\u017c obok okolicy szlacheckiej,", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 23726, "end_char_idx": 24317, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "413ca0e1-45e0-49b2-8883-a55636006edd": {"__data__": {"id_": "413ca0e1-45e0-49b2-8883-a55636006edd", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "c96e1937-03d7-448b-a354-4662bf540cf1", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "1271d98c43f473cf76cff801d427ac06545687dafd41ba9e239886ac7c7c8d75", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "3519e7d0-f12b-4529-bac9-44b7e4322857", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "5656bbca709996703e83040f6711026a745476a950ef94c64d418c881e0bc54c", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "z\n> mieszka\u0144cami jej \u017cyj\u0105c w za\u017cy\u0142o\u015bci i przyja\u017ani (\u2026) spos\u00f3b m\u00f3wienia, pie\u015bni,\n> przypowie\u015bci, koncepty wprost z ust ich bra\u0142am (\u2026) Polacy to z krwi i ducha_\n> (\u2026)\n\n[Eliza Orzeszkowa](/wiki/Eliza_Orzeszkowa \"Eliza Orzeszkowa\") do [Wincentego\nKoroty\u0144skiego](/wiki/Wincenty_Koroty%C5%84ski \"Wincenty Koroty\u0144ski\"), 2 (14)\nIX (18)87, VIII, 151\n\n## Postacie\n\n[[edytuj](/w/index.php?title=Nad_Niemnem&veaction=edit&section=8 \"Edytuj sekcj\u0119: Postacie\") | [edytuj kod](/w/index.php?title=Nad_Niemnem&action=edit&section=8 \"Edytuj kod \u017ar\u00f3d\u0142owy sekcji: Postacie\")]\n\n[!", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 24318, "end_char_idx": 24877, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "3519e7d0-f12b-4529-bac9-44b7e4322857": {"__data__": {"id_": "3519e7d0-f12b-4529-bac9-44b7e4322857", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "413ca0e1-45e0-49b2-8883-a55636006edd", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "270ef350ff0d4342694d5975236924ce26d2e4e76205cfacaa55d80a04eaaf71", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "bd267426-abb6-432c-98c0-95f5f2e15572", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "f706f78cb36a93720717caba403b038a9babf590a6ac38517b6efd70fb6bf5fc", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "[](//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/W%C5%82odzimierz_%C5%81uskina_-\n_Wesele_El%C5%BCuni_Bohatyrowicz%C3%B3wny_i_Franciszka_Ja%C5%9Bmonta.jpg/220px-W%C5%82odzimierz_%C5%81uskina_-\n_Wesele_El%C5%BCuni_Bohatyrowicz%C3%B3wny_i_Franciszka_Ja%C5%9Bmonta.jpg)](/wiki/Plik:W%C5%82odzimierz_%C5%81uskina_-\n_Wesele_El%C5%BCuni_Bohatyrowicz%C3%B3wny_i_Franciszka_Ja%C5%9Bmonta.jpg)Wesele\nEl\u017cuni Bohatyrowicz\u00f3wny i Franciszka Ja\u015bmonta (mal.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 24877, "end_char_idx": 25324, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "bd267426-abb6-432c-98c0-95f5f2e15572": {"__data__": {"id_": "bd267426-abb6-432c-98c0-95f5f2e15572", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "3519e7d0-f12b-4529-bac9-44b7e4322857", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "5656bbca709996703e83040f6711026a745476a950ef94c64d418c881e0bc54c", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "24e9c05b-3c29-406b-9337-6b4ffc05273d", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "9d730911c07fbdec6ba1918cfa733911e42091dc60584222a389da235b7cf2c1", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "[W\u0142odzimierz\n\u0141uskina](/w/index.php?title=W%C5%82odzimierz_%C5%81uskina&action=edit&redlink=1\n\"W\u0142odzimierz \u0141uskina \\(strona nie istnieje\\)\"))\n\n  * **Justyna Orzelska** \u2013 urodziwa i inteligentna dwudziestoczteroletnia panna, uboga szlachcianka, \u017cyj\u0105ca na \u0142askawym chlebie u bogatszej rodziny Korczy\u0144skich. Kilka lat wcze\u015bniej prze\u017cy\u0142a nieszcz\u0119\u015bliw\u0105 mi\u0142o\u015b\u0107 do kuzyna, Zygmunta Korczy\u0144skiego, kt\u00f3ry to zwi\u0105zek ze wzgl\u0119du na r\u00f3\u017cnice spo\u0142eczne i materialne, zosta\u0142 odrzucony przez matk\u0119 Zygmunta, Andrzejow\u0105 Korczy\u0144sk\u0105. Justyna sta\u0142a si\u0119 niedost\u0119pna i dumna. Unika\u0142a tak\u017ce \u017cycia towarzyskiego.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 25325, "end_char_idx": 25912, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "24e9c05b-3c29-406b-9337-6b4ffc05273d": {"__data__": {"id_": "24e9c05b-3c29-406b-9337-6b4ffc05273d", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "bd267426-abb6-432c-98c0-95f5f2e15572", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "f706f78cb36a93720717caba403b038a9babf590a6ac38517b6efd70fb6bf5fc", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "715cd340-b9e9-4860-b377-8fdac85d4009", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "40d4c9eda35cd050cd83fd66befc8c9caa2089b87c185fc48ee17fd48ce27b60", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "Szokuje rodzin\u0119 odrzucaj\u0105c o\u015bwiadczyny bogatego [morfinisty](/wiki/Morfina \"Morfina\"), Teofila R\u00f3\u017cyca. Jej puste \u017cycie zmienia poznanie Jana Bohatyrowicza, kt\u00f3ry sprawia, \u017ce dziewczyna odzyskuje wiar\u0119 w siebie. Justyna poznaje i akceptuje ludzi mieszkaj\u0105cych w za\u015bcianku, a pod koniec powie\u015bci zar\u0119cza si\u0119 z Jankiem. Jest bohaterk\u0105 pozytywistyczn\u0105, pragnie przyczyni\u0107 si\u0119 do poprawiania warunk\u00f3w bytowych ludzi ze wsi.\n  * **Jan Bohatyrowicz** \u2013 syn Jerzego Bohatyrowicza, bratanek Anzelma. Wychowuje przyrodni\u0105 siostr\u0119 Antolk\u0119 i pomaga prowadzi\u0107 gospodarstwo Anzelmowi. Jest pracowity, pi\u0119knie \u015bpiewa.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 25913, "end_char_idx": 26515, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "715cd340-b9e9-4860-b377-8fdac85d4009": {"__data__": {"id_": "715cd340-b9e9-4860-b377-8fdac85d4009", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "24e9c05b-3c29-406b-9337-6b4ffc05273d", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "9d730911c07fbdec6ba1918cfa733911e42091dc60584222a389da235b7cf2c1", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "bfe7f75e-05ef-4243-ac87-a04f2e8afb0a", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "ea974fe3b6633f26173fd4de0e8e87a13ed2c5770907d461b686b3fea21942e4", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "Od dawna milcz\u0105co zakochany w Justynie, wprowadza j\u0105 w \u015bwiat prostych, ale pozytywnych warto\u015bci.\n  * **Benedykt Korczy\u0144ski** \u2013 szlachcic, w\u0142a\u015bciciel maj\u0105tku w Korczynie, brat poleg\u0142ego w powstaniu Andrzeja, m\u0105\u017c Emilii, ojciec Witolda i Leonii. Cechuje go zgorzknienie spowodowane przez przeciwno\u015bci losu, wybory mi\u0119dzy z\u0142em a z\u0142em, walk\u0119 o ojcowizn\u0119 z zaborc\u0105 i w efekcie samotno\u015b\u0107. Odgrodzi\u0142 si\u0119 od Bohatyrowicz\u00f3w, poniewa\u017c to oni pierwsi wytoczyli mu kiedy\u015b proces, co zapocz\u0105tkowa\u0142o ich wzajemn\u0105 niech\u0119\u0107. W swym dworze mo\u017ce liczy\u0107 tylko na kuzynk\u0119 Mart\u0119.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 26516, "end_char_idx": 27073, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "bfe7f75e-05ef-4243-ac87-a04f2e8afb0a": {"__data__": {"id_": "bfe7f75e-05ef-4243-ac87-a04f2e8afb0a", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "715cd340-b9e9-4860-b377-8fdac85d4009", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "40d4c9eda35cd050cd83fd66befc8c9caa2089b87c185fc48ee17fd48ce27b60", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "60c5b420-9dea-45de-bbd9-48d9329b0693", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "49d5cf5096ba1005c521a990d0419bc67837c189337980ba1cd7b7049502e2d2", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "* **Anzelm Bohatyrowicz** \u2013 brat poleg\u0142ego w powstaniu Jerzego, stryj Janka Bohatyrowicza. Uczestnik powstania styczniowego. W m\u0142odo\u015bci \u0142\u0105czy\u0142o go gor\u0105ce uczucie z Mart\u0105 Korczy\u0144sk\u0105, kt\u00f3ra jednak l\u0119kaj\u0105c si\u0119 opinii \u015brodowiska i ci\u0119\u017ckiej pracy odrzuci\u0142a jego o\u015bwiadczyny. Anzelm kl\u0119sk\u0119 powstania i niepowodzenie osobiste ci\u0119\u017cko odchorowa\u0142. Obawia si\u0119 zgromadze\u0144, unika k\u0142\u00f3tni; troszczy si\u0119 o gr\u00f3b Jana i Cecylii.\n  * **Witold Korczy\u0144ski** \u2013 syn Benedykta i Emilii Korczy\u0144skich, starszy brat Leonii, posta\u0107 jednoznacznie pozytywna. Symbolizuje tych m\u0142odych ludzi, kt\u00f3rzy wyci\u0105gaj\u0105 wnioski z przesz\u0142o\u015bci i wierz\u0105 w odrodzenie narodu poprzez lud.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 27076, "end_char_idx": 27717, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "60c5b420-9dea-45de-bbd9-48d9329b0693": {"__data__": {"id_": "60c5b420-9dea-45de-bbd9-48d9329b0693", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "bfe7f75e-05ef-4243-ac87-a04f2e8afb0a", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "ea974fe3b6633f26173fd4de0e8e87a13ed2c5770907d461b686b3fea21942e4", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "4cdb3567-fc15-487a-aa3d-ebbfbf4c3259", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "97726158a01234480cb5a7001c5eebc3345c9181d23025a011215572169e1650", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "Witold jest podobny do swojego nie\u017cyj\u0105cego stryja, Andrzeja. R\u00f3wnocze\u015bnie jednak jest to posta\u0107 bezbarwna i konwencjonalna. We wszystkich konfliktach z ojcem zawsze ma racj\u0119.\n  * **Marta Korczy\u0144ska** \u2013 kuzynka Benedykta, sierota od dziecka wychowana przez Korczy\u0144skich. W m\u0142odo\u015bci pokocha\u0142a z wzajemno\u015bci\u0105 Anzelma Bohatyrowicza. Po upadku powstania nie zdecydowa\u0142a si\u0119 na ma\u0142\u017ce\u0144stwo z ukochanym, w obawie przed utrat\u0105 pozycji spo\u0142ecznej, wstydz\u0105c si\u0119 ubogiego adoratora i boj\u0105c si\u0119 ci\u0119\u017ckiej pracy. Od tej pory prowadzi dom Benedykta, wychowa\u0142a te\u017c dzieci Korczy\u0144skich.\n  * **Emilia Korczy\u0144ska** \u2013 \u017cona Benedykta, matka Witolda i Leonii.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 27718, "end_char_idx": 28354, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "4cdb3567-fc15-487a-aa3d-ebbfbf4c3259": {"__data__": {"id_": "4cdb3567-fc15-487a-aa3d-ebbfbf4c3259", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "60c5b420-9dea-45de-bbd9-48d9329b0693", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "49d5cf5096ba1005c521a990d0419bc67837c189337980ba1cd7b7049502e2d2", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "4681ff6f-86de-4f3d-9b1b-0076e7ed861f", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "79a86f66768d1904263c992fee1cb8188b2e774b1c230681c8d7dc58e8e2aacf", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "Leniwa i histeryczna egoistka, nieprzejmuj\u0105ca si\u0119 sprawami domu. Jedynym jej zaj\u0119ciem jest czytanie romantycznych historii i oddawanie si\u0119 marzeniom.\n  * **Zygmunt Korczy\u0144ski** \u2013 syn Andrzeja, bratanek Benedykta. W m\u0142odo\u015bci nawi\u0105za\u0142 romans z Justyn\u0105, ale ulegaj\u0105c matce zerwa\u0142 zwi\u0105zek. Za granic\u0105 o\u017ceni\u0142 si\u0119 z niekochan\u0105 Klotyld\u0105. Posta\u0107 negatywna \u2013 nie lubi ziemi rodzinnej, nie pami\u0119ta ojca i nie ma szacunku dla warto\u015bci narodowych, wi\u0119kszo\u015b\u0107 czasu sp\u0119dza za granic\u0105. Rozpieszczony, kapry\u015bny, uwa\u017ca si\u0119 za artyst\u0119.\n  * **Bohatyrowiczowie** (m.in.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 28355, "end_char_idx": 28904, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "4681ff6f-86de-4f3d-9b1b-0076e7ed861f": {"__data__": {"id_": "4681ff6f-86de-4f3d-9b1b-0076e7ed861f", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "4cdb3567-fc15-487a-aa3d-ebbfbf4c3259", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "97726158a01234480cb5a7001c5eebc3345c9181d23025a011215572169e1650", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "ca5feff9-6098-4048-971a-1b6682f10d7a", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "041981ae47fe5d3829e211d619728ba2b3c9e3b0b8832359214a8092051a7453", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "Anzelm, Janek, Fabian) \u2013 [szlachta za\u015bciankowa](/wiki/Szlachta_za%C5%9Bciankowa \"Szlachta za\u015bciankowa\"), w niekt\u00f3rych wypowiadanych przez nich kwestiach uwidacznia si\u0119 [staropolszczyzna](/wiki/J%C4%99zyk_staropolski \"J\u0119zyk staropolski\") (przede wszystkim u m\u0119\u017cczyzn). Ich styl jest niemal zawsze uroczysty, a rzadko rubaszny; wyst\u0119puj\u0105 liczne [przys\u0142owia](/wiki/Przys%C5%82owie \"Przys\u0142owie\"), [porzekad\u0142a](/wiki/Porzekad%C5%82o \"Porzekad\u0142o\"), [rymowanki](/wiki/Rymowanka \"Rymowanka\") i [aforyzmy](/wiki/Aforyzm \"Aforyzm\").", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 28905, "end_char_idx": 29427, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "ca5feff9-6098-4048-971a-1b6682f10d7a": {"__data__": {"id_": "ca5feff9-6098-4048-971a-1b6682f10d7a", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "4681ff6f-86de-4f3d-9b1b-0076e7ed861f", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "79a86f66768d1904263c992fee1cb8188b2e774b1c230681c8d7dc58e8e2aacf", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "3e5f3d5b-34ed-46e1-aa87-efc400180585", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "ead792c9283398f26047952c11e1b1f650960fa899ce6ed6060ec0a8b00628dc", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "Bohatyrowiczowie kultywuj\u0105 tak\u017ce ludowe pie\u015bni, co kontrastuje z zachowaniem Korczy\u0144skich w ich dworze, gdzie si\u0119 gra, ale nie \u015bpiewa. Innym dobrem kultury czczonym przez Bohatyrowicz\u00f3w jest trwanie dziedzictwa obyczajowego \u2013 pewnego \u0142adu spo\u0142ecznego, unormowanego przez okre\u015blone zachowania, gesty czy stosunki s\u0105siedzkie. Unikaj\u0105 jednak formalizmu i skostnienia obyczaj\u00f3w. Ich religijno\u015b\u0107 polega g\u0142\u00f3wnie na przestrzeganiu przykaza\u0144, a nie na praktykach dewocyjnych. Autorka wyra\u017anie nie po\u0142o\u017cy\u0142a nacisku na polski katolicyzm obrz\u0119dowy, a w \u017cyciu tradycjonalistycznej wsi brak obecno\u015bci ksi\u0119dza.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 29428, "end_char_idx": 30024, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "3e5f3d5b-34ed-46e1-aa87-efc400180585": {"__data__": {"id_": "3e5f3d5b-34ed-46e1-aa87-efc400180585", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "ca5feff9-6098-4048-971a-1b6682f10d7a", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "041981ae47fe5d3829e211d619728ba2b3c9e3b0b8832359214a8092051a7453", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "5327dc82-c8d8-494e-96bc-c964f1d56563", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "efcc81499ffe4338191ad309bc61cc84e7072a29089592036a89f9b8fdd69451", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "* Pozosta\u0142e wa\u017cniejsze postacie: Teofil R\u00f3\u017cyc, Andrzejowa Korczy\u0144ska, Klotylda Korczy\u0144ska, Boles\u0142aw Kir\u0142o, Maria Kir\u0142owa, Jadwiga Domunt\u00f3wna, Teresa Pli\u0144ska.\n\n## Ekranizacje\n\n[[edytuj](/w/index.php?title=Nad_Niemnem&veaction=edit&section=9 \"Edytuj sekcj\u0119: Ekranizacje\") | [edytuj kod](/w/index.php?title=Nad_Niemnem&action=edit&section=9 \"Edytuj kod \u017ar\u00f3d\u0142owy sekcji: Ekranizacje\")]\n\n[!", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 30027, "end_char_idx": 30412, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "5327dc82-c8d8-494e-96bc-c964f1d56563": {"__data__": {"id_": "5327dc82-c8d8-494e-96bc-c964f1d56563", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "3e5f3d5b-34ed-46e1-aa87-efc400180585", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "ead792c9283398f26047952c11e1b1f650960fa899ce6ed6060ec0a8b00628dc", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "76dd57e4-37cf-4fab-a3b4-edf41d4505a5", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "fc50b6b22a6b644365682e0f6ab65176e23f3a7af52850bb170986d6480df14e", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "[](//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Nad_Niemnem_1939_Barszczewska.jpg/220px-\nNad_Niemnem_1939_Barszczewska.jpg)](/wiki/Plik:Nad_Niemnem_1939_Barszczewska.jpg)[El\u017cbieta\nBarszczewska](/wiki/El%C5%BCbieta_Barszczewska \"El\u017cbieta Barszczewska\") jako\nJustyna Orzelska w [ekranizacji z 1939 roku](/wiki/Nad_Niemnem_\\(film_1939\\)\n\"Nad Niemnem \\(film 1939\\)\")\n[!", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 30412, "end_char_idx": 30784, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "76dd57e4-37cf-4fab-a3b4-edf41d4505a5": {"__data__": {"id_": "76dd57e4-37cf-4fab-a3b4-edf41d4505a5", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "5327dc82-c8d8-494e-96bc-c964f1d56563", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "efcc81499ffe4338191ad309bc61cc84e7072a29089592036a89f9b8fdd69451", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "3fbf6c64-6c11-4ddb-9bba-a3404acecf70", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "74da9ce51fa2f78555f1f564c0a220071cdcb9d381a7272186dd050fbcf178a2", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "[](//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/IwonaKasiaPawlak.jpg/220px-\nIwonaKasiaPawlak.jpg)](/wiki/Plik:IwonaKasiaPawlak.jpg)[Iwona Katarzyna\nPawlak](/wiki/Iwona_Katarzyna_Pawlak \"Iwona Katarzyna Pawlak\"), odtw\u00f3rczyni\nroli Justyny Orzelskiej w [ekranizacji z 1987\nroku](/wiki/Nad_Niemnem_\\(film_1987\\) \"Nad Niemnem \\(film 1987\\)\")\n\n  * [_Nad Niemnem_](/wiki/Nad_Niemnem_\\(film_1939\\) \"Nad Niemnem \\(film 1939\\)\") \u2013 film fabularny z 1939 r., re\u017c.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 30784, "end_char_idx": 31242, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "3fbf6c64-6c11-4ddb-9bba-a3404acecf70": {"__data__": {"id_": "3fbf6c64-6c11-4ddb-9bba-a3404acecf70", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "76dd57e4-37cf-4fab-a3b4-edf41d4505a5", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "fc50b6b22a6b644365682e0f6ab65176e23f3a7af52850bb170986d6480df14e", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "61f19551-fdb0-451b-8890-582b4e734e74", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "65db7cec042ae4f9fb71b36d932db577e331b335aeb7761eb1d58912897ea9cd", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "[Wanda Jakubowska](/wiki/Wanda_Jakubowska \"Wanda Jakubowska\") i [Karol Szo\u0142owski](/wiki/Karol_Szo%C5%82owski \"Karol Szo\u0142owski\"), scenariusz [Jaros\u0142aw Iwaszkiewicz](/wiki/Jaros%C5%82aw_Iwaszkiewicz \"Jaros\u0142aw Iwaszkiewicz\") (film zaginiony)\n  * [_Nad Niemnem_](/wiki/Nad_Niemnem_\\(film_1987\\) \"Nad Niemnem \\(film 1987\\)\") \u2013 film fabularny z 1987 r., re\u017c.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 31243, "end_char_idx": 31595, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "61f19551-fdb0-451b-8890-582b4e734e74": {"__data__": {"id_": "61f19551-fdb0-451b-8890-582b4e734e74", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "3fbf6c64-6c11-4ddb-9bba-a3404acecf70", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "74da9ce51fa2f78555f1f564c0a220071cdcb9d381a7272186dd050fbcf178a2", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "e426b3c5-c090-469c-aa3d-c1dd7eb883dc", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "ec3c8408052e5288fbae9a97d37d1fd3263c4cbf4b0605b22548bace7edee7ef", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "[Zbigniew Ku\u017ami\u0144ski](/wiki/Zbigniew_Ku%C5%BAmi%C5%84ski \"Zbigniew Ku\u017ami\u0144ski\")\n  * [_Nad Niemnem_](/wiki/Nad_Niemnem_\\(serial_telewizyjny\\) \"Nad Niemnem \\(serial telewizyjny\\)\") \u2013 serial telewizyjny z 1988 r. na podstawie filmu z 1987 r., re\u017c.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 31596, "end_char_idx": 31838, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "e426b3c5-c090-469c-aa3d-c1dd7eb883dc": {"__data__": {"id_": "e426b3c5-c090-469c-aa3d-c1dd7eb883dc", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "61f19551-fdb0-451b-8890-582b4e734e74", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "65db7cec042ae4f9fb71b36d932db577e331b335aeb7761eb1d58912897ea9cd", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "38c75905-e1ab-40a6-acfd-59d75c017500", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "8c02fa47a78c1de7db3c4ddcef2da666d7928a938ef1fb81e9a5eedc1704603f", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "[Zbigniew Ku\u017ami\u0144ski](/wiki/Zbigniew_Ku%C5%BAmi%C5%84ski \"Zbigniew Ku\u017ami\u0144ski\")\n\n## Adaptacje teatralne\n\n[[edytuj](/w/index.php?title=Nad_Niemnem&veaction=edit&section=10 \"Edytuj sekcj\u0119: Adaptacje teatralne\") | [edytuj kod](/w/index.php?title=Nad_Niemnem&action=edit&section=10 \"Edytuj kod \u017ar\u00f3d\u0142owy sekcji: Adaptacje teatralne\")]\n\n  * _Nad Niemnem_ \u2013 spektakl teatralny z 1969 r., re\u017c. i adaptacja [Kazimierz Barna\u015b](/wiki/Kazimierz_Barna%C5%9B \"Kazimierz Barna\u015b\") ([Teatr im. Ludwika Solskiego w Tarnowie](/wiki/Teatr_im._Ludwika_Solskiego_w_Tarnowie \"Teatr im.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 31839, "end_char_idx": 32399, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "38c75905-e1ab-40a6-acfd-59d75c017500": {"__data__": {"id_": "38c75905-e1ab-40a6-acfd-59d75c017500", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "e426b3c5-c090-469c-aa3d-c1dd7eb883dc", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "ec3c8408052e5288fbae9a97d37d1fd3263c4cbf4b0605b22548bace7edee7ef", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "c050d3f9-dafd-40d1-b9b2-0f3fb9970544", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "aa2179416b38156af2eff0c11cac4456aaf963f829697a68a321f2ef650a24ed", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "Ludwika Solskiego w Tarnowie\"))[5]\n  * _Nad Niemnem. Obrazy z czas\u00f3w pozytywizmu_ \u2013 spektakl teatralny z 2020 r., re\u017c. [J\u0119drzej Piaskowski](/wiki/J%C4%99drzej_Piaskowski \"J\u0119drzej Piaskowski\"), adaptacja i dramaturgia [Hubert Sulima](/wiki/Hubert_Sulima \"Hubert Sulima\") ([Teatr im. Juliusza Osterwy w Lublinie](/wiki/Teatr_im._Juliusza_Osterwy_w_Lublinie \"Teatr im.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 32400, "end_char_idx": 32765, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "c050d3f9-dafd-40d1-b9b2-0f3fb9970544": {"__data__": {"id_": "c050d3f9-dafd-40d1-b9b2-0f3fb9970544", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "38c75905-e1ab-40a6-acfd-59d75c017500", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "8c02fa47a78c1de7db3c4ddcef2da666d7928a938ef1fb81e9a5eedc1704603f", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "0118399e-9cc0-4261-ac67-4b1ba502eb98", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "d49fdab029abc19011c21162aff4566c0e3ac26262fc50e3eded2ad1cc5a3a82", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "Juliusza Osterwy w Lublinie\"))[6]\n\n## [Narodowe Czytanie](/wiki/Narodowe_Czytanie \"Narodowe Czytanie\")\n\n[[edytuj](/w/index.php?title=Nad_Niemnem&veaction=edit&section=11 \"Edytuj sekcj\u0119: Narodowe Czytanie\") | [edytuj kod](/w/index.php?title=Nad_Niemnem&action=edit&section=11 \"Edytuj kod \u017ar\u00f3d\u0142owy sekcji: Narodowe Czytanie\")]\n\nW 2023 r. w ramach akcji czytano \"Nad Niemnem\"[7].", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 32766, "end_char_idx": 33142, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "0118399e-9cc0-4261-ac67-4b1ba502eb98": {"__data__": {"id_": "0118399e-9cc0-4261-ac67-4b1ba502eb98", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "c050d3f9-dafd-40d1-b9b2-0f3fb9970544", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "aa2179416b38156af2eff0c11cac4456aaf963f829697a68a321f2ef650a24ed", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "e28ea441-630d-4a62-ba06-305d1655d510", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "28343784305f20d9743ebbf102d4715a0e0c0d8c680e21017efd916a7be90096", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "## Zobacz te\u017c\n\n[[edytuj](/w/index.php?title=Nad_Niemnem&veaction=edit&section=12 \"Edytuj sekcj\u0119: Zobacz te\u017c\") | [edytuj kod](/w/index.php?title=Nad_Niemnem&action=edit&section=12 \"Edytuj kod \u017ar\u00f3d\u0142owy sekcji: Zobacz te\u017c\")]\n\n  * _[Nadberezy\u0144cy](/wiki/Nadberezy%C5%84cy \"Nadberezy\u0144cy\")_ \u2013 powie\u015b\u0107 [Floriana Czarnyszewicza](/wiki/Florian_Czarnyszewicz \"Florian Czarnyszewicz\")\n\n## Przypisy\n\n[[edytuj](/w/index.php?title=Nad_Niemnem&veaction=edit&section=13 \"Edytuj sekcj\u0119: Przypisy\") | [edytuj kod](/w/index.php?title=Nad_Niemnem&action=edit&section=13 \"Edytuj kod \u017ar\u00f3d\u0142owy sekcji: Przypisy\")]\n\n  1.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 33144, "end_char_idx": 33739, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "e28ea441-630d-4a62-ba06-305d1655d510": {"__data__": {"id_": "e28ea441-630d-4a62-ba06-305d1655d510", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "0118399e-9cc0-4261-ac67-4b1ba502eb98", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "d49fdab029abc19011c21162aff4566c0e3ac26262fc50e3eded2ad1cc5a3a82", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "a6589565-0813-48c9-ac87-7c7f30aeb1a2", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "0dd00b4c59b1e913816ed15107681a7474f6569f09cefdbc04a6e1f6d78ecf6e", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "\u2191 a b c d _Literatura polska. Przewodnik encyklopedyczny_. T. II. Warszawa: PWN, 1985, s. 7-8. [ISBN 83-01-01520-9](/wiki/Specjalna:Ksi%C4%85%C5%BCki/8301015209 \"Specjalna:Ksi\u0105\u017cki/8301015209\").\n  2. \u2191 a b Jan Detko: _Eliza Orzeszkowa_. Warszawa: Wiedza Powszechna, 1971. Brak numer\u00f3w stron w ksi\u0105\u017cce\n  3. \u2191 a b _Pa\u0142ac Rzeczypospolitej. Trzy razy otwierana. Najcenniejsze zbiory Biblioteki Narodowej w Pa\u0142acu Rzeczypospolitej_. Tomasz Makowski (oprac.), Patryk Sapa\u0142a (wsp\u00f3\u0142prac.). Warszawa: Biblioteka Narodowa, 2024, s. 9, 170.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 33740, "end_char_idx": 34268, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "a6589565-0813-48c9-ac87-7c7f30aeb1a2": {"__data__": {"id_": "a6589565-0813-48c9-ac87-7c7f30aeb1a2", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "e28ea441-630d-4a62-ba06-305d1655d510", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "28343784305f20d9743ebbf102d4715a0e0c0d8c680e21017efd916a7be90096", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "b370ae59-224c-4534-a741-943bd487fa36", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "8f3662f419c6efd38ad186f5ed406c52204b0a7f7906722b56bcc82a8872c36b", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "4. \u2191 [J\u00f3zef Bach\u00f3rz](/wiki/J%C3%B3zef_Bach%C3%B3rz \"J\u00f3zef Bach\u00f3rz\"): Wst\u0119p. W: [Eliza Orzeszkowa](/wiki/Eliza_Orzeszkowa \"Eliza Orzeszkowa\"): _Nad Niemnem_. Wroc\u0142aw: Zak\u0142ad Narodowy im. Ossoli\u0144skich, 1996\\. [ISBN 83-04-04337-8](/wiki/Specjalna:Ksi%C4%85%C5%BCki/8304043378 \"Specjalna:Ksi\u0105\u017cki/8304043378\"). Brak numer\u00f3w stron w ksi\u0105\u017cce\n  5. \u2191 [_Nad Niemnem_](http://www.encyklopediateatru.pl/przedstawienie/27133/-), [w:] [Encyklopedia teatru polskiego](/wiki/Encyklopedia_teatru_polskiego \"Encyklopedia teatru polskiego\") (przedstawienia).", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 34271, "end_char_idx": 34810, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "b370ae59-224c-4534-a741-943bd487fa36": {"__data__": {"id_": "b370ae59-224c-4534-a741-943bd487fa36", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "a6589565-0813-48c9-ac87-7c7f30aeb1a2", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "0dd00b4c59b1e913816ed15107681a7474f6569f09cefdbc04a6e1f6d78ecf6e", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "5f51f826-8a83-44c1-b736-9fe504ea7e10", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "099b3e8867b70fe511c6642db07ac6913c7281c62a6bde67791d6622937f82f5", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "[dost\u0119p 2020-07-02] .\n  6. \u2191 [_e_](https://www.e-teatr.pl/nad-niemnem-obrazy-z-czasow-pozytywizmu-s24747) [online], Teatr w Polsce - polski wortal teatralny [dost\u0119p 2020-07-02] (pol.).\n  7. \u2191 [Strona MKiDN](https://www.gov.pl/web/kultura/cala-polska-czyta-nad-niemnem--12-edycja-narodowego-czytania). [dost\u0119p 2024-02-25].", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 34811, "end_char_idx": 35132, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "5f51f826-8a83-44c1-b736-9fe504ea7e10": {"__data__": {"id_": "5f51f826-8a83-44c1-b736-9fe504ea7e10", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "b370ae59-224c-4534-a741-943bd487fa36", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "8f3662f419c6efd38ad186f5ed406c52204b0a7f7906722b56bcc82a8872c36b", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "6ac4a0ac-e6a1-46a9-840b-d4d20d1d25e5", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "25b2dd68918ff30c7f592489fd56aad7968eacf27d54b7054a74ea1668c18ecc", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "## Bibliografia\n\n[[edytuj](/w/index.php?title=Nad_Niemnem&veaction=edit&section=14 \"Edytuj sekcj\u0119: Bibliografia\") | [edytuj kod](/w/index.php?title=Nad_Niemnem&action=edit&section=14 \"Edytuj kod \u017ar\u00f3d\u0142owy sekcji: Bibliografia\")]\n\n  * [J\u00f3zef Bach\u00f3rz](/wiki/J%C3%B3zef_Bach%C3%B3rz \"J\u00f3zef Bach\u00f3rz\"): Wst\u0119p. W: [Eliza Orzeszkowa](/wiki/Eliza_Orzeszkowa \"Eliza Orzeszkowa\"): _Nad Niemnem_. Wroc\u0142aw: [Zak\u0142ad Narodowy im. Ossoli\u0144skich](/wiki/Zak%C5%82ad_Narodowy_im._Ossoli%C5%84skich \"Zak\u0142ad Narodowy im. Ossoli\u0144skich\"), 1996\\.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 35134, "end_char_idx": 35655, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "6ac4a0ac-e6a1-46a9-840b-d4d20d1d25e5": {"__data__": {"id_": "6ac4a0ac-e6a1-46a9-840b-d4d20d1d25e5", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "5f51f826-8a83-44c1-b736-9fe504ea7e10", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "099b3e8867b70fe511c6642db07ac6913c7281c62a6bde67791d6622937f82f5", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "773ce376-b604-42c0-9018-4fdc1b13e0f9", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "00b3b8c87b84d9e6b06e6dd705dbf310e2085bc6081a217d97284fc27febdebf", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "[ISBN 83-04-04337-8](/wiki/Specjalna:Ksi%C4%85%C5%BCki/8304043378 \"Specjalna:Ksi\u0105\u017cki/8304043378\"). Brak numer\u00f3w stron w ksi\u0105\u017cce\n\n## Linki zewn\u0119trzne\n\n[[edytuj](/w/index.php?title=Nad_Niemnem&veaction=edit&section=15 \"Edytuj sekcj\u0119: Linki zewn\u0119trzne\") | [edytuj kod](/w/index.php?title=Nad_Niemnem&action=edit&section=15 \"Edytuj kod \u017ar\u00f3d\u0142owy sekcji: Linki zewn\u0119trzne\")]\n\n  * [_Nad Niemnem_](http://www.wolnelektury.pl/katalog/lektura/nad-niemnem/) w serwisie [Wolne Lektury](/wiki/Wolne_Lektury \"Wolne Lektury\")\n  * [R\u0119kopis Nad Niemnem tom 1](https://polona.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 35656, "end_char_idx": 36214, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "773ce376-b604-42c0-9018-4fdc1b13e0f9": {"__data__": {"id_": "773ce376-b604-42c0-9018-4fdc1b13e0f9", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "6ac4a0ac-e6a1-46a9-840b-d4d20d1d25e5", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "25b2dd68918ff30c7f592489fd56aad7968eacf27d54b7054a74ea1668c18ecc", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "2ac0fadd-fca7-45df-91de-e59c3fa37647", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "ecacb162e078ca2aa495279cd1c4a480af109a736a22fd6338ade8cdb824cad4", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "pl/item/nad-niemnem-t-1,MTY3OTExMg/4/#info:metadata),[tom 2](https://polona.pl/item/nad-niemnem-t-2,MTUyMDMyNw/4/#info:metadata),[tom 3](https://polona.pl/item/nad-niemnem-t-3,MTk4NjczNg/4/#info:metadata) (1886-1887) w serwisie [Polona](/wiki/Polona \"Polona\")\n  * [Pierwsze wydanie Nad Niemnem](https://polona.pl/item/nad-niemnem-powiesc-w-trzech-tomach-t-1,OTE5MzY0NTI/4/) (1888) w serwisie [Polona](/wiki/Polona \"Polona\")\n  * [O powie\u015bci w serwisie Kulturalna Polska](http://nad-niemnem.klp.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 36214, "end_char_idx": 36707, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2ac0fadd-fca7-45df-91de-e59c3fa37647": {"__data__": {"id_": "2ac0fadd-fca7-45df-91de-e59c3fa37647", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "773ce376-b604-42c0-9018-4fdc1b13e0f9", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "00b3b8c87b84d9e6b06e6dd705dbf310e2085bc6081a217d97284fc27febdebf", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "9121b9d0-192a-43ef-b953-bb0d047a4db1", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "16268fc6a760d3d471f3833d404109405d0392a5d240518d11ad912a7e73f0f8", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "klp.pl/)\n\n[Kontrola autorytatywna](/wiki/Kontrola_autorytatywna \"Kontrola\nautorytatywna\") ([dzie\u0142o literackie](/wiki/Utw%C3%B3r_literacki \"Utw\u00f3r\nliteracki\")):\n\n  * [VIAF](/wiki/Virtual_International_Authority_File \"Virtual International Authority File\"): [214764767](http://viaf.org/viaf/214764767)\n\n[Encyklopedie internetowe](/wiki/Encyklopedia_internetowa \"Encyklopedia\ninternetowa\"):\n\n  * [Britannica](/wiki/Encyklopedia_Britannica \"Encyklopedia Britannica\"): [topic/Nad-Niemnen](https://www.britannica.com/topic/Nad-Niemnen)\n\n![](https://login.wikimedia.org/wiki/Special:CentralAutoLogin/start?type=1x1)\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o:\n\u201e[https://pl.wikipedia.org/w/index.php?title=Nad_Niemnem&oldid=73790328](https://pl.wikipedia.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 36703, "end_char_idx": 37414, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "9121b9d0-192a-43ef-b953-bb0d047a4db1": {"__data__": {"id_": "9121b9d0-192a-43ef-b953-bb0d047a4db1", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "2ac0fadd-fca7-45df-91de-e59c3fa37647", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "ecacb162e078ca2aa495279cd1c4a480af109a736a22fd6338ade8cdb824cad4", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "c34151ee-b196-4550-939c-ca5d05379e15", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "44c890f96dd162a91d2fde252bda1dedf82691e82f0ee2507b27811215e67a93", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "wikipedia.org/w/index.php?title=Nad_Niemnem&oldid=73790328)\u201d\n\n[Kategorie](/wiki/Specjalna:Kategorie \"Specjalna:Kategorie\"):\n\n  * [Powstanie styczniowe w literaturze](/wiki/Kategoria:Powstanie_styczniowe_w_literaturze \"Kategoria:Powstanie styczniowe w literaturze\")\n  * [Polskie powie\u015bci obyczajowe](/wiki/Kategoria:Polskie_powie%C5%9Bci_obyczajowe \"Kategoria:Polskie powie\u015bci obyczajowe\")\n  * [Powie\u015bci z 1888](/wiki/Kategoria:Powie%C5%9Bci_z_1888 \"Kategoria:Powie\u015bci z 1888\")\n  * [Powie\u015bci Elizy Orzeszkowej](/wiki/Kategoria:Powie%C5%9Bci_Elizy_Orzeszkowej \"Kategoria:Powie\u015bci Elizy Orzeszkowej\")\n\nUkryte kategorie:\n\n  * [Szablon cytowania ksi\u0105\u017cki \u2013 brak numeru", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 37404, "end_char_idx": 38066, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "c34151ee-b196-4550-939c-ca5d05379e15": {"__data__": {"id_": "c34151ee-b196-4550-939c-ca5d05379e15", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "9121b9d0-192a-43ef-b953-bb0d047a4db1", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "16268fc6a760d3d471f3833d404109405d0392a5d240518d11ad912a7e73f0f8", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "16548ef1-1ee5-4e1d-a8f8-07d36a28b0f7", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "46691395ed3a8f5bec679c1a9c7b4e06b76697429db6393d45a23b44e1dc128c", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "\u2013 brak numeru strony](/wiki/Kategoria:Szablon_cytowania_ksi%C4%85%C5%BCki_%E2%80%93_brak_numeru_strony \"Kategoria:Szablon cytowania ksi\u0105\u017cki \u2013 brak numeru strony\")\n  * [Has\u0142a kanonu polskiej Wikipedii](/wiki/Kategoria:Has%C5%82a_kanonu_polskiej_Wikipedii \"Kategoria:Has\u0142a kanonu polskiej Wikipedii\")\n\n  * T\u0119 stron\u0119 ostatnio edytowano 16 maj 2024, 17:54.\n  * Tekst udost\u0119pniany na [licencji Creative Commons: uznanie autorstwa, na tych samych warunkach](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.pl), z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 obowi\u0105zywania dodatkowych ogranicze\u0144. Zobacz szczeg\u00f3\u0142owe informacje o [warunkach korzystania](https://foundation.wikimedia.org/wiki/Policy:Terms_of_Use/pl).", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 38053, "end_char_idx": 38732, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "16548ef1-1ee5-4e1d-a8f8-07d36a28b0f7": {"__data__": {"id_": "16548ef1-1ee5-4e1d-a8f8-07d36a28b0f7", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "c34151ee-b196-4550-939c-ca5d05379e15", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "44c890f96dd162a91d2fde252bda1dedf82691e82f0ee2507b27811215e67a93", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "a35ea325-90f9-432f-ac0a-ef38f123ac31", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "8bf80229294f0ea2ebf766c83141d7218d03064848124ff46f765e2e2dfd96ee", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "* [Polityka prywatno\u015bci](https://foundation.wikimedia.org/wiki/Special:MyLanguage/Policy:Privacy_policy)\n  * [O Wikipedii](/wiki/Wikipedia:O_Wikipedii)\n  * [Korzystasz z Wikipedii tylko na w\u0142asn\u0105 odpowiedzialno\u015b\u0107](/wiki/Wikipedia:Korzystasz_z_Wikipedii_tylko_na_w%C5%82asn%C4%85_odpowiedzialno%C5%9B%C4%87)\n  * [Powszechne Zasady Post\u0119powania](https://foundation.wikimedia.org/wiki/Special:MyLanguage/Policy:Universal_Code_of_Conduct)\n  * [Dla deweloper\u00f3w](https://developer.wikimedia.org)\n  * [Statystyki](https://stats.wikimedia.org/#/pl.wikipedia.org)\n  * [Komunikat na temat ciasteczek](https://foundation.wikimedia.org/wiki/Special:MyLanguage/Policy:Cookie_statement)\n  * [Wersja mobilna](//pl.m.wikipedia.org/w/index.php?title=Nad_Niemnem&mobileaction=toggle_view_mobile)\n\n  * [!", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 38736, "end_char_idx": 39521, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "a35ea325-90f9-432f-ac0a-ef38f123ac31": {"__data__": {"id_": "a35ea325-90f9-432f-ac0a-ef38f123ac31", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem", "node_type": "4", "metadata": {}, "hash": "b6d4a4129439b9f1672e5019dcede8208d2b7cb5c2cf0e0eb9f4c02e3b07e6a0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "16548ef1-1ee5-4e1d-a8f8-07d36a28b0f7", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "46691395ed3a8f5bec679c1a9c7b4e06b76697429db6393d45a23b44e1dc128c", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "[Wikimedia Foundation](/static/images/footer/wikimedia-button.svg)](https://wikimediafoundation.org/)\n  * [![Powered by MediaWiki](/static/images/footer/poweredby_mediawiki.svg)](https://www.mediawiki.org)\n\n  * \n\n  *[pol.]: Tre\u015b\u0107 w j\u0119zyku polskim", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": 39521, "end_char_idx": 39767, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}}, "docstore/ref_doc_info": {"f313da3e-e900-4c22-84ae-d356790f1391": {"node_ids": ["0df5fea8-a0f6-45b1-b7bd-67ee518631a2", "b42050d4-5204-4d33-a3f3-c5211b13f193", "e5399d76-2ea1-492d-9a66-ff074f34098d", "6b94c5ba-addd-44d9-94ea-aacd92519b08", "033c71e7-be65-4fed-9108-0dd8ce13471a", "0d5a3f2a-4b60-4f11-8cf2-74e8fa819ee3", "5f33c178-2753-4224-831a-b8707e67b298", "bd6ef56d-ce7b-4dfc-8347-fe308d88c0a5", "c5174c1d-1d9d-4f28-8ff4-b6a2a48cb422", "24d1cc3d-b3be-4249-b51d-c81d29ce3b6e", "688b1ce1-28e3-4e59-b5dc-728bc687fc81", "27f8b493-b77e-4389-9776-c69ad812bef3", "6ed8c21f-33d2-41b5-a379-76bbe2fe9659", "80411238-e2ae-42fe-bfc2-0a3626efe1d8"], "metadata": {"file_path": "/home/michal/course-generative-ai-python/data/annual_report.html", "file_name": "annual_report.html", "file_type": "text/html", "file_size": 10874, "creation_date": "2024-08-20", "last_modified_date": "2024-08-19"}}, "0b835293-b2e5-4421-992d-ab27c77d188f": {"node_ids": ["e70e2100-fa2d-44e2-ad76-e18bc6133824"], "metadata": {"file_path": "/home/michal/course-generative-ai-python/data/nad_niemnem.txt", "file_name": "nad_niemnem.txt", "file_type": "text/plain", "file_size": 466, "creation_date": "2024-08-20", "last_modified_date": "2024-08-19"}}, "https://pl.wikipedia.org/wiki/Nad_Niemnem": {"node_ids": ["f65afee2-94e7-4dd8-94e9-9dc4353f41af", "f8f5d65c-7901-4404-b010-bbc1a5505ce2", "d76d6afb-f3d2-42c3-a7ef-10e942f43a56", "f28ed77b-35d7-4315-a7a0-010b91fbeaf5", "305b101f-dac0-4417-8784-8c512f0e40a6", "c5ea78a9-8aec-4a43-8a88-27a58fd0162c", "0ff41ff4-3475-4dce-9df8-e8f687f4420e", "fc901f34-45d3-47a8-8705-7ecafb0ee73c", "ad5b408c-7d05-4611-8fc8-2eb00f289ee9", "36678e8e-08aa-47be-ba53-bc36863b1795", "b2dc4911-9af6-4044-94ea-9afe430c2540", "96b2cd0e-4e60-4a79-9263-290712ec1125", "295168ce-0ec2-45cd-a96d-18c7e535c928", "4c21912a-2e97-4dbd-a4ad-4d78d28c00ef", "b1d83502-4e8c-4643-b368-807893051fa8", "5fe2c1b5-a58b-423e-9561-ddfa812a5c3a", "ab29134a-b13b-4645-a298-0eb73908ec1f", "9c1dcf2f-05db-4f4e-93f9-ed433b5aeb86", "4e54e63a-f9f7-4e09-ab4b-cf11273e4511", "741ca52b-ce3f-4869-a625-9d994fb34307", "0525f75a-08af-4394-a08e-16724971aa3e", "700a7af1-c27e-471c-bdfd-fd043bd2e83a", "ef1e5469-32c2-402a-af95-e8f4ad8db428", "a2f6776b-6953-4751-a497-399b2e724fb2", "6d386497-e6a1-4d3b-a581-fd77ae2019ea", "190712c6-2cb1-4b43-9c69-4d347903dd8a", "48e0ccd4-665c-482c-95fd-90203ca32dd5", "e622cbd8-3d52-4cc2-aefc-508243255042", "d883a9ce-bfd1-4ce8-83e1-2f983aa7d539", "eeba32b0-4041-42ed-8523-d9496053ce75", "57f47688-7129-4812-81b7-a284490ec3cf", "c158f899-1916-4c93-a9ce-8cd35c37006e", "b8aeff32-9b17-460d-b9dc-33c993e1b850", "1289e922-ee11-42fe-8daa-28ef53ad039d", "9661d513-5c27-4bf1-bd4c-1990e2964b17", "00f4fef3-b4f8-49b7-a59f-3abcd2337dfa", "4840a2fc-73d4-405e-8d78-7521e9162356", "69d33bf7-20e6-472a-8d2a-15caf6163d91", "9dc6cee2-97ac-4521-afd5-724d2aabe313", "a6d1b096-d279-41d5-aba8-1dca2fe20b9f", "2af6c9e9-8be0-409f-a851-7f3caf8539af", "e2a29325-d308-4e21-b72a-9274fae11324", "6f9bad5a-3ab8-411e-b61d-37c8733f4076", "e54f360e-b241-4d22-a38d-21dcb6e5a2ab", "17799fa6-9528-4a6f-a868-5a02c0627d4d", "a7ab5795-88e4-4223-bd3e-235dc4f55b68", "3dea2d1a-16db-4242-a1c0-24601ce1a35c", "85ade743-725a-4b5b-a83a-98c624c3312c", "c96e1937-03d7-448b-a354-4662bf540cf1", "413ca0e1-45e0-49b2-8883-a55636006edd", "3519e7d0-f12b-4529-bac9-44b7e4322857", "bd267426-abb6-432c-98c0-95f5f2e15572", "24e9c05b-3c29-406b-9337-6b4ffc05273d", "715cd340-b9e9-4860-b377-8fdac85d4009", "bfe7f75e-05ef-4243-ac87-a04f2e8afb0a", "60c5b420-9dea-45de-bbd9-48d9329b0693", "4cdb3567-fc15-487a-aa3d-ebbfbf4c3259", "4681ff6f-86de-4f3d-9b1b-0076e7ed861f", "ca5feff9-6098-4048-971a-1b6682f10d7a", "3e5f3d5b-34ed-46e1-aa87-efc400180585", "5327dc82-c8d8-494e-96bc-c964f1d56563", "76dd57e4-37cf-4fab-a3b4-edf41d4505a5", "3fbf6c64-6c11-4ddb-9bba-a3404acecf70", "61f19551-fdb0-451b-8890-582b4e734e74", "e426b3c5-c090-469c-aa3d-c1dd7eb883dc", "38c75905-e1ab-40a6-acfd-59d75c017500", "c050d3f9-dafd-40d1-b9b2-0f3fb9970544", "0118399e-9cc0-4261-ac67-4b1ba502eb98", "e28ea441-630d-4a62-ba06-305d1655d510", "a6589565-0813-48c9-ac87-7c7f30aeb1a2", "b370ae59-224c-4534-a741-943bd487fa36", "5f51f826-8a83-44c1-b736-9fe504ea7e10", "6ac4a0ac-e6a1-46a9-840b-d4d20d1d25e5", "773ce376-b604-42c0-9018-4fdc1b13e0f9", "2ac0fadd-fca7-45df-91de-e59c3fa37647", "9121b9d0-192a-43ef-b953-bb0d047a4db1", "c34151ee-b196-4550-939c-ca5d05379e15", "16548ef1-1ee5-4e1d-a8f8-07d36a28b0f7", "a35ea325-90f9-432f-ac0a-ef38f123ac31"], "metadata": {}}}}